<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on caiyy17</title>
    <link>https://caiyy17.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on caiyy17</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://caiyy17.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>霓虹留学记1:上海飞东京</title>
      <link>https://caiyy17.github.io/posts/japanstudy/%E9%9C%93%E8%99%B9%E7%95%99%E5%AD%A6%E8%AE%B01_%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E9%A3%9E%E4%B8%9C%E4%BA%AC/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://caiyy17.github.io/posts/japanstudy/%E9%9C%93%E8%99%B9%E7%95%99%E5%AD%A6%E8%AE%B01_%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E9%A3%9E%E4%B8%9C%E4%BA%AC/</guid>
      <description>极限日本留学：上海飞东京 没想到出国的过程也是如此戏剧性，我的签证是 3 月 27 日给到的代办，3 月 30 日送到了日本领事馆，然后就没有然后了。
上海出签 由于东大 3 月 26 日才给的受付济证，这基本已经是我最快的反应速度了，当时其实有意识到需要尽快，没想到要这么快。有同学是在受付济证拿到前先把其余材料给到代办（因为受付济证之需要电子版），这样就可以在 4 月 1 日前出签。
终于，5 月 2 日我在代办的帮助下拿到了签证，骑车来回 10km 去拿了签证。因为怕到杭州被强制隔离，所以只能把原先 3500 的飞机票换成上海出发 10000 的飞机票，总算在 5.8 到达了成田机场。由于 5.7 很多小区都有静默管理的倾向显现，我们 5.7 就提前驱车前往浦东机场（需要居委的出门证，核酸证明与飞机票），然后我在机场待了一天，事后证明其实第二天走也没事，但还是不能把命运交给不确定性。到了日本才发现，很多同学由于从外地到上海 5.6 号拿的签证，然后就没地方去了，在机场都住了两三天了（“这是一起过夜的交情”）。
出发前 Mysos 的绿码要调好，这样落地可以少填很多东西，核酸检测并不需要标准格式（一般标准格式的医院都是非常坑的国际医院），只需要鼻咽试纸的英文报告就行（不能是鼻/咽试纸，一定要只能捅鼻子的医院开具的鼻咽试纸。英文报告需要有护照号，虽然可能自己写护照号也可以）。
目前日领馆的消息是哪怕是中文报告，也可以自己填写日本要求的核酸格式并自己签名和中文报告一起上传，不过我感觉相对稳妥的还是找一个三甲医院出具：
 英文报告 鼻咽试纸（不是鼻/咽试纸） 带有护照号 实时荧光 PCR  的核酸报告。直接上传，等待变绿码就行了。
日本落地 日本入境的流程网上也很多了，想提醒一下的就是成田机场从下机口到最后出关拿到托运行李有非常长的路要走， 中间核酸检测也有非常长的队要排，总体流程大约 3 个小时左右，不要带过重的随身行李，不然&amp;hellip;&amp;hellip;我感觉我整个人都要废了。
现在国际航班也并不是特别多，所以落地之后和你一起做核酸的有很大一部分都是同一航班的乘客。可以选一个尽可能靠前的座位，这样就可以节省很多等待的时间，我甚至有听说为此选择公务舱的。
另外，我个人判断可能一两个月内，日本就会解除需要落地隔离的政策，之后到日本就不需要酒店隔离了（前提是没有新的更难处理的变异毒株，这就看天了）。
日本隔离 东大会安排相关旅行公司接机到隔离酒店，负担车费和酒店房费，我这边每天的伙食是自己下楼去罗森买的（隔离了个寂寞&amp;hellip;）。Mysos 每天会确认你是否在酒店，看到操作一下就行（如果你不在房间内，一般当作没看到就行，一两次一般没什么关系）。
关于现金的问题，我是没有携带任何的现金，便利店可以直接使用银联卡取现金，中国银行卡的手续费为 0.5%（最低 15 元），手续费还是挺贵的，不过零时取钱足够了。便利店都可以使用支付宝付款，如果有一张 visa 的信用卡加一张 JCB 的信用卡，那么日常网购也没有问题，其他支付问题之后等我熟悉了各种情况再分享。
PS：中国银行的 JCB 信用卡是有日元账户的，这意味着如果你需要买 400,000 日元的东西，而信用额度不够的话，可以先购买 400,000 的日元现汇然后转入信用卡，这样你可以使用的额度就是信用额度加上这 400,000 日元，就可以直接消费了。需要的操作时关闭人民币记账，关闭自动购汇（这样千万要注意日元余额足够，否则可能会欠款）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>霓虹留学记1:东京大学申请</title>
      <link>https://caiyy17.github.io/posts/japanstudy/%E9%9C%93%E8%99%B9%E7%95%99%E5%AD%A6%E8%AE%B01_%E4%B8%9C%E4%BA%AC%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E7%94%B3%E8%AF%B7/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://caiyy17.github.io/posts/japanstudy/%E9%9C%93%E8%99%B9%E7%95%99%E5%AD%A6%E8%AE%B01_%E4%B8%9C%E4%BA%AC%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E7%94%B3%E8%AF%B7/</guid>
      <description>极限日本留学：东京大学修士申请 本文权当记录一下我的留学流程（东京大学 IST 修士），申请过程时间卡得非常极限，建议大家还是留足一些时间。这个流程也是一个究极省钱的性价比流程：直接参加一般入试。差不多有这几个方面：
 申请与考试时间 申请材料 托福考试 考试内容 总结与费用  我的学长在他的知乎中写得还是非常详细的，可以先参考他的文章：https://zhuanlan.zhihu.com/p/114960819
申请与考试时间 日本大学的招生一年一般都有两次，夏入试（报名在每年 6 月左右）与冬入试（报名在每年 11 月左右）。其中夏入试的规模是比较大的，日本的同学一般也是参加这一次考试，冬入试因为时间线和日本本土其实不是很相符，主要面向的是留学生，招生规模也比较小。所有专业夏入试是一定会招生的，冬入试则要看相关专业的安排，部分专业可能不会在冬入试招生。
我参加的是 IST 的夏入试，6 月初报名，7 月中旬笔试，8 月初面试，9 月中旬出结果（请一定要仔细查阅官网相关信息不要错过了时间）。全流程一共会占用你人生中大约 3 个月的时间，而疫情下的线上考试实则为我提供了极大的方便，全程没有出国。
申请材料 （这是 AY2022 的情况，仅供参考，官网的材料信息一定要看清楚。）
大学的申请材料除一些基本信息表外，一般比较重要的有个人陈述，推荐信，成绩单，语言成绩。而东京大学夏入试不需要推荐信，托福成绩不设线，不需要日语成绩，个人认为成绩单也不重要（别低得太夸张就行），个人陈述也是主要讲讲你的兴趣点就行。无论是考试还是面试，给我的感觉东大对于修士的招生都不要求非常精通的专业知识，而比较考察你的学习能力，简而言之就是数理基础，所以并不需要你的个人陈述或简历非常完美。
综上所述，唯一重要的其实就是到时候你的考试成绩。（PS：冬入试有推荐信的要求，也有 90 分的托福成绩要求。）
托福考试 东京大学的托福接受线上考试成绩，夏入试没有硬性的分数线，但是一定需要一个有效的（两年内）托福成绩，所以需要及时准备一个托福成绩，并且要在官网上以官方的方式预约递送成绩单。我个人是从 5 月底才开始准备的，极限预约了一场 6 月初托福网考，在托福成绩出的时候其实已经过了东大报名的时间了（要求的托福出分时间是比报名时间截止要晚的，只需要在报名的时间填写托福考试编号就行），但是建议还是早点准备一个托福成绩比较好。
当时网考还因为网络问题断连了三次，如果那次托福成绩被 check 了，我可能就 gg 了（虽然没有分数线要求，但一定要有成绩啊&amp;hellip;）。
考试内容 东大笔试有两场：第一场是数学（创造情报学可以选择编程），第二场是分专业的考试（创造情报学可以选择考其他专业的卷子），我选择的是数学和创情的考试。从专业来说，感觉应该是 computer science 专业比较高端，但是我想做的图形学在东大只有创情有一个老师在研究，就报了创情，其考试难度应该是比计算机科学系要低的（数学对于 ist 所有专业是统一的）。
所有考试卷子在官网可以找到过去几年的过去问，但是没有答案。难度不算大，数学就是正常本科生微积分和线性代数的难度，线性代数感觉考得多一些，但是知识点挺杂的，全部复习我觉得不太现实，把所有过去问过一遍找到自己薄弱的知识点针对性复习一下比较好，专业考试也是差不多的复习方法。
面试占比我感觉是不大的，主要是你报考的老师会了解一些你的情况，看看合适不合适，非常简短大约 10 分钟就结束了。
PS：有一年数学考了最小二乘法解方程相关的理论题，这题感觉还是有点难度的，当然也可能是我那部分比较生疏，还好最后没考这个。
总结与费用 总结来说就是：
 全流程 3 个月，不需要出国 需要一个有效托福成绩，不设分数线 不需要日语，不需要推荐信 根据过去问准备数学和计算机两次笔试 面试主要是导师了解一下你的情况，不是技术面  总费用为托福报名费和东大报名费，人民币 4000 不到。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>备份:各种环境的备份与重装</title>
      <link>https://caiyy17.github.io/posts/computer/%E5%A4%87%E4%BB%BD_%E5%90%84%E7%A7%8D%E7%8E%AF%E5%A2%83%E7%9A%84%E5%A4%87%E4%BB%BD%E4%B8%8E%E9%87%8D%E8%A3%85/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://caiyy17.github.io/posts/computer/%E5%A4%87%E4%BB%BD_%E5%90%84%E7%A7%8D%E7%8E%AF%E5%A2%83%E7%9A%84%E5%A4%87%E4%BB%BD%E4%B8%8E%E9%87%8D%E8%A3%85/</guid>
      <description>前言 每一次大更新设备时，总想要有一个新的干净的环境，这就需要重装，二重装总是越快越好，所以有一些配置数据最好可以备份出来。
备份 先讲一下一些基本设备的数据备份&amp;hellip;&amp;hellip;
Apple Mac 使用 timeMachine 备份即可，详见 Mac 设置那几篇。移动设备 iCloud 备份
Windows 我的 Windows 只是辅助以及游戏影音功能，不设备份
配置导出 然后时重装时的配置导出&amp;hellip;&amp;hellip;
移动设备 依赖于 iCloud 的设备同步，若是想要新环境，只能自己调整配置，下载软件。
Mac 安装 brew 之后，安装 mas，然后
brew bundle dump 可以生成 brewfile，包括 brew 和 mas 中的软件，安装时 brew bundle 即可。其他软件依然是记录 md 文件
其他 zsh 和 bash 的配置在.zshrc 和.bashrc 中，备份即可，而 VScode 如下备份（要早 VSCode 中安装 code 命令行命令）
code --list-extensions &amp;gt; ext-list.txt 然后正则替换(.*)\r?\n变成--install-extension $1，最后加上 code 变成code --install-extension [扩展1] --install-extension [扩展2] ... 就可以安装了
重装指南 在网盘中存一份重装指南，分门别类存好信息即可</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017东京闲逛自由行</title>
      <link>https://caiyy17.github.io/posts/traveling/totokyo/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://caiyy17.github.io/posts/traveling/totokyo/</guid>
      <description>前言 修学旅行之后，便是毕业旅行了吧，而这一次，也是我第一次一个人的旅行，我只身来到了东京，日本最繁华的都市（暴言：日本除了东京都是乡下），也是我最喜欢的都市。
不过与其说是旅行，不如说是想体验，体验东京的生活和那种独有的在繁华都市中才能体会到的孤独感，或许可以称之为“都市孤独”吧：川流不息的人群在你身边快速地向后走去，你走过一条条街，却仿佛原地停留一般，风景不会有太大变化，五光十色的霓虹灯到处都是一样的，稍稍让你有些眩晕，或者有些醉意。你什么都不想，你也想了很多，单纯感受着这城市的呼吸，没有人会来打搅你，你便可以与这城市融为一体了。
我喜欢的便是这样一种繁华都市里的渺小感与孤独感，我想这也是我为什么非常喜欢新海诚的作品的原因吧（言叶之庭和秒速五厘米，不包括最新的君名之类，那时商业片不是文艺片&amp;hellip;），而东京我认为是最能体会这样氛围的地方了。
当然，地点还是要定的，不能真就随便走走，下面就来说一下我的行程：
 8.7：天空树 8.8：上野公园-国立西洋美术馆-新宿站 8.9：银座 8.10：筑地市场-东大 8.11：表参道-乃木坂-六本木（各种美术馆） 8.12：新宿周边 8.13：电器店 8.14：图书馆 8.15：回程  是的，行程其实非常散，不过是想感受东京的日常生活，所以有几天干脆是没有安排行程，最后就在图书馆坐了好久。
以上。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019中国大西北</title>
      <link>https://caiyy17.github.io/posts/traveling/tochinesewest/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://caiyy17.github.io/posts/traveling/tochinesewest/</guid>
      <description>中国的大好河山，总有看不完的风景，新疆/西藏/四川/东北&amp;hellip;&amp;hellip;2019 年的国庆，我们去大西北转了一圈，兰州-张掖（丹霞）-嘉峪关-敦煌-茶卡盐湖-青海湖-西宁。
总的来说，西北的景都很大，无论是丹霞，嘉峪关，以及后面的盐湖和青海湖。辽阔的景色中能感受一种人在自然面前的渺小感，同时又会有我处于天地之间的“巨人感”，有些不可思议。
行程 都说西北的牛羊肉很美味，然而其实现在各地都有正宗的西北羊肉串，只要能够保证肉质新鲜，这种粗旷的美食并不难复制。而西北的其他食物，就一点也没有看点了，兰州拉面也并没有惊艳的地方。
又是略过城市，直接从丹霞开始，丹霞最美的时候是正午在强烈的阳光照耀下的七彩景象，然而我们到的那天烟雨濛濛，颜色就不会艳丽，只能靠想象了。当然，红色连绵不断的山丘还是有它别样的魅力。
嘉峪关作为“天下第一险关”，还是有它应有的气势，虽然中国的关塞应该都差不多，但是挑选其中一座参观一下还是必须的。
鸣沙山月牙泉是一个巨大的沙丘，而由于特殊的地形，在沙丘中还有一个常年不干涸的小水塘，由于是月牙形状便被称为月牙泉，金黄偏白的沙丘绵延数十公里，登上鸣沙山，便是这壮观的景象，而月牙泉则像海市蜃楼一般在这沙丘旁。
茶卡盐湖就是一个完整的白色镜子而青海湖则是浩瀚却平静的海洋一般，在正午的阳光下，湖水的颜色都会格外漂亮。
最后说一下莫高窟，著名的敦煌壁画总是有数不尽的游客参观，在这里，你可以看到千百年前人们留下的非常精细的绘画，其实这种非常细致的绘画从观赏角度看起来，更像是一种复杂的纹理，装饰了四四方方的石窟，很多古代建筑都会给人这样的感觉。当然，壁画中蕴含了很多当时人们的生活状态和精神状态，网上也有很多介绍。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020京都闲逛自由行</title>
      <link>https://caiyy17.github.io/posts/traveling/tokyoto/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://caiyy17.github.io/posts/traveling/tokyoto/</guid>
      <description>前言 千年古都的魅力，或许不是一两句话就足以概括的，安静而美好， 却总有说不完的故事。京都很安静，所以如果在京都漫步，就仿佛是进入梦境一般，只有微风吹动树叶的沙沙声，空气中独特的香气，两边不断涌现着的古色古香的建筑。
以我有限的知识，我还是要稍稍介绍一下京都的城市布局，不按行政规划，京都交通局官网将京都分为东西南北中五个区域，大致上洛中地区北至鸭川三角洲，南至京都站，西至二条城，东至鸭川。
就景点来说：洛中区主要是二条城和京都御苑，以及市中心商业区；洛东区集中了从清水寺到银阁寺的一系列寺庙；洛北区主要是鸭川三角洲以及更北的鞍马贵船，三千院周边，一乘寺周边；洛西区主要是金阁寺周边以及岚山；洛南区主要是京都站周边寺庙以及更加南边的其他城市
接下来就来说说我的规划：虽然是闲逛自由行，但每天基本都走得非常多&amp;hellip;
首先为了尽可能延长旅行计划，我选择了早上的去程飞机和晚上的回程飞机，从关西机场入，东京成田出。回东京是因为想乘坐京都到东京的新干线，感受一下新干线顺便看看景色，当然大部分时间还是交给京都，9 天的行程准备第 7 天从京都到东京。同时，上次的闲逛自由行是只逛东京，这次我京都也是只逛京都，不去奈良大阪之类的地方，目前除了京都和东京，其他地方并没有想要长时间逛的，所以准备以后走长线移动旅游的时候一并都带了，大约西部一次，东部一次，所以这次也基本是定点游玩。
当然有一天去神户周边是小插曲，那一天恰好可以去找我表妹玩，就顺便安排了这一天。
第一天：关西机场-京都市中心 到达机场后出关，大约是中午 13 点左右，我第一件事（其实应该先吃饭）便是买好了 haruka+icoca 联票，并在 icoca 中充了 10000 日元备用，直接从机场到京都，因为不想拿着箱子逛，也为了行程更纯粹，并没有在大阪停留（反正最后会到东京，也没有必要）。
这边说一下，icoca 不仅可以坐车，一般所有连锁的餐厅，便利店都可以使用，不用每次现金进行麻烦的付钱过程了。
大约下午 3 点便到了京都，将行李放到京都站旁的酒店，第一天的任务结束，这一天没有行程。但既然早，我就准备先逛一下京都市区，京都市区集中在京都站旁和四条河源町。在京都站无所事事地走了一小时后，在拉面小路吃了晚饭，拉面小路位于京都站 10 楼，可以吃到各个地方的拉面。京都站还是一个非常现代的建筑，11 楼的建筑在中间被整个挖空并配上了顶棚，当你出站的时候，可以好好享受这一种空旷感，当然在京都站穿梭的时候，那却是和东京新宿差不多的体验，川流不息的人群，安静有序却像潮水一般流动着（我说过挺喜欢这种感觉，虽然这不是京都的主题）。
之后，我走近鸭川，沿着鸭川一路走到河源町四条，此时天色已暗，鸭川也坠入夜色，几乎没有人，只有鸭子成群连线地游着，两旁的低矮建筑给河流添加了一些暗黄色的灯光，更是幽静。仔细观察了京都的房子，每一栋其实都不一样却排列得非常紧密，然而并没有给人一种混乱的感觉，我想是因为他们都是长方形状的直筒建筑，在河岸边形成了一个被划分成不同方格紧密排列的垂直立面，于是就有了装饰感，这也是我对很多日本街道的建筑的印象，那时方格状的，由此形成一个个彼此不同的色块，共同组成了一种装饰画的感觉——方格纹理的城市风格。
到了河源町，那便是普通的商店街，逛了 a 点然而非常小，还是去东京专门找各种动漫商店吧。商店街人非常多，一路逛一路走，一直回到京都站附近，在超市买了零食，麦片和牛奶（作为接下来的早餐），也就该休息了。京都的商业街其实没什么意思，当然这就是在京都生活的人们所有购物依托的地方，设施齐全，也完全够用，真正京都的魅力，要等到之后才能体会到。
第二天：洛东区之寺庙连逛 周三其实是很多商店街的休息日，但是单逛寺庙就没事，所以这一次省略了二三年坂和祇园附近，寺庙部分从清水寺-无邻奄-南禅寺-平安神宫-银阁寺-哲学小道。
早上 6:30 下着大雨，街上几乎没人，天渐渐微亮，坐公交车到达清水寺时刚刚破晓，然而雨天只能看到灰蒙蒙的天色。不过大雨中的清水寺是分外清静，可以坐在舞台中央敲敲盅（其实不知道那个大铁盆子一样的东西是什么），没人回来打扰，也可以坐在寺庙外围的木质走廊上看看山中雨景。地主神社清晨会开着灯，嘿呦动画中的感觉。
走出清水寺，我趁着 9:00 开门前到了无邻奄，这是一个我在网上无意间看到的小庭院，一下子就被它的精致所吸引，所以想一开门就进去，它的旁边就是瓢亭，一家米其林三星的日本餐（还有早餐哦）。
进到无邻奄，果不其然是一个非常微缩的的庭院，进门时都要低着头，但是其微缩得非常精致，每一寸土地都被精心地护理过，而且没有人，是的，没有一个人，我就这样独占着庭院直到 10:30 左右才陆陆续续有游客来参观。坐在木质走廊边上，听着潺潺的水声，感受着微风，屋内有暖气，也不用担心冷，十分惬意。可以在点一杯抹茶，享受这当下的时光。
我想，我以后也想要这样的一个庭院&amp;hellip;但是不是的，这样的庭院看似是自然的造物，其实每一处都是人工精心的护理，每一处的苔藓，每一处植物的形状，都需要定期的人工养护，是非常“不自然”的。当然，不是我不喜欢这样的“不自然”，而是太耗费人工会让养护庭院变成一种负担，这种地方，还是作为景点比较好。在日本，其实有很多这样的细节，看似是自然，实则都是有专人的清理与打扫，才会让你有一种非常干净整洁的印象，这绝不简简单单是人们素质好，不乱扔垃圾这么简单。枯山水的砂石每天需要有人重新布置，苔藓的损伤与上面的杂叶需要一一捡去，路面上的落叶与不平整都需要时时护理，日本的干净，绝不仅仅是没有垃圾，这背后有多少养护人员，其实是很难注意到的，而对我，这有些太刻意了，虽然的确很喜欢这样的结果。
观察日本的房子，你也会发现这样的问题，每家门前一定都是打扫过的，没有落叶，屋里的植物也都经过了修建而不显杂乱，所以就算他们的房子每一栋都不那么漂亮，一栋栋之间也不那么同一，而且非常拥挤，但彼此之间都是那么整洁，共同构造了一种日本风格。我想描述它为：杂乱的整洁。就算拥挤成一堆，并没有出现打架的情况，一家的植物不会干扰到另一家的，这都是修剪的结果。
平安神宫，就在这边不远处，青绿家橙黄的建筑在白色砂石上非常亮眼，我记得第一次去的时候认为其非常难看，而现在，感觉还挺有特色的，虽然鲜丽的颜色会让古代建筑物显得粗糙，但是远看的这种明亮感也不失是一种特别的感觉。
距平安神宫不远便是南禅寺，对我来说，南禅寺就有些普通，不过其旁边的排水桥和院子还是可以看一下。在走一些路就是银阁寺了，全名东山慈照寺，虽说是按照金阁寺建的，后来没钱了就没有贴上金，便成了银阁寺，但是银阁寺的庭院是在半山腰上，走在其间的感觉非常不错，要比金阁寺好多了，人流也不那么多。当时逛的时候就觉得银阁中有非常好闻的香味，是其中的熏香，回来时也就买了一盒这样的香。其中的枯山水也非常有意思，有一座用砂石堆的假山，同时旁边有变形的长条格子，从前向后看可以得到一种超广角的视野，仿佛院子非常宽广，这种在狭小的地方营造广阔的感觉还是挺好的。
出门便是哲学小道，很普通的幽静小路，休息一下，便往京都大学和鸭川的方向走，这里说明一下，鸭川天黑之后没有灯，于是就没有人，也当然没有情侣，京大的百年时钟纪念堂天黑亮灯后很漂亮。但其实这两个景点没有寺庙特殊的地方，看一下就过了。下鸭神社本地人非常多，没有什么特别的景点，都是祈愿的人们。
第三天：六甲山夜景 因为六甲山是看夜景，早上趁早去了伏见稻荷大社，7 点左右人就非常少，适合在千本鸟居拍照，然而我更喜欢的是爬到山上，当阳光刚刚照射到鸟居，从鸟居与鸟居之间洒下，山中光影婆娑的时候，这个时候仿佛一切都充满生机。当和善需要爬一个多小时，其实很不方便，权当作是锻炼了。
去六甲山不是很方便，铁路-公交-缆车-公交的方式才能到达山顶，神户是一个非常不日本的地方，倒有些像欧洲小镇，六甲山可以看到神户港的夜景，除此之外大概是没有什么了。途中会经过的西宫，就是凉宫春日的取景地。
第四天：宇治的抹茶 宇治最有名的景点是平等院，更有名的是抹茶。然而我去宇治的根本目的是京吹&amp;hellip;&amp;hellip;
平等院有人不少，刚刚修缮过，一切都非常新。这就引出了一个问题，到底是修旧如旧还是修旧如新。如旧，那保持原样不行吗，不行，那太久了，我对如旧的定义是使它恢复建成百年左右的模样，这个时候形状轮廓清晰可辨，但是漆面和砖瓦已经有所磨损，这个时候已经没有了刚建成的气势，但不至消减太多，却有了一种古朴的美感。如新，就如平等院自己的介绍书上写的，考据了当时的制造工艺，使用原来相近的方式尽可能复原了当时平安时代的模样。这两种都不是简简单单的刷一层颜色，或者用新材料造一栋的廉价修复，都是正确的，但是哪一种更好呢？
我原来都是尊崇第一种，因为这样的古朴感是我非常喜欢的感觉，然而现在我觉得第二种也不错，如果说第一种修复是一种感受历史的沉淀，那么第二种就是制造穿越的幻视感，而且第一种修复的旧的程度是很难界定的，而新却是绝对的，从逻辑正确的角度来说，如新可以完完全全说自己正确，而如旧，却需要作一番解释。不管怎么样，平等院现在就是棱角分明，漆面鲜艳的新模样，我并不反感。但是我也的确希望有一些建筑能够保持它古朴的样子，这种历史感也是一种无可替代的特色。
之后便是宇治的两个神社，兔子是宇治的神（在日语中宇治与菟道都是 uji），天黑我就去爬大吉山了，那是京吹中的名场景，但是在官方巡礼地图中却没有给出，原因我想是很明显的，夜晚的大吉山，没有一点灯火，完全就是一片黑暗，登山过程还是很惊险（当然，我为此备了手电，不过不知道动漫中主角是如何在这样的情况下登山的），山顶的亭子只有 6 度的气温，uji 的夜景还算及格，倒是登山的体验很新奇，更重要的是，与动漫重合的感受，是圣地巡礼很特殊的体验。
在登山之前，我还去了水管桥，但是那一带在修，差点没有到达巡礼点，那边非常普通，并不知道久美子和明日香为什么要在那边吹号（有可能学姐的家在附近吧，这地方离 uji 市中心也要一两公里的路了）
第五天：岚山的竹林 这一天是岚山附近，当然早上先去了北野天满宫，金阁寺，龙安寺和仁和寺&amp;hellip;之后有绕道二条城。
天满宫果然是学生党的聚集地，有家长带小孩的，有学生成群来参拜的，人气非常旺，其实单说建筑，北野天满宫，特别是宫门，也非常漂亮。作为天满宫总本社的二分之一，对我们学生党的确更有一份特殊的意义。
然而我到晚了&amp;hellip;10 点的金阁寺已经都是游人。其实要说建筑，金阁寺，特别是阳光下的金阁寺，的确非常漂亮，但是人太多了，庭院也没什么看头，以后大概是不会再来了。我认为金阁寺在京都，其实更重要的是它的文化易逸和象征意义，它俨然就是京都的代名词，也有无数的文学作品因它而生，这份感受也许比它本身更重要了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2010德国</title>
      <link>https://caiyy17.github.io/posts/traveling/todeuts/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://caiyy17.github.io/posts/traveling/todeuts/</guid>
      <description>前言 德国是 2010 年去的，对于现在的我来说，那个时候的记忆其实早就模糊了，就按着记忆写一点吧。（更早时候去的香港就基本什么都记不得了，只记得迪士尼是那个时候我去过的最棒的游乐园，乐园里的 3D 电影直到今天都是我认为的我所看过的效果最好的 3D 电影，而海洋公园以及海豚表演什么的就没什么特别印象了，记忆中也不是很有趣）
慕尼黑 因为姑姑住在慕尼黑，慕尼黑自然就是我们主要的目的地。在慕尼黑市中心有一个巨大的绿地公园——英国花园，视野非常开阔，是每天散步的好去处。当时对慕尼黑的印象基本就是有条不紊，是都市却很清净，没有过多的高楼之类，但对我来说，我是更喜欢东京和上海。
慕尼黑没什么便利店，所以当地人都是周末去超市集中采购，存在家里备用，其实非常不方便，这也是我对很多西方国家的印象。
其他地方 我们当时还顺便去了天鹅古堡，印象最深的是最后在天鹅古堡没造完的地方透过铁栅栏看出去的自然风光，古朴的建筑加上镂空的铁栏杆以及窗外的风景，很有现代感。
而苏黎世我觉得就是典型欧洲小镇的风格，物价非常贵，有可能是没有认真逛的缘故吧，对这个小镇没有特别的印象。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2012日本</title>
      <link>https://caiyy17.github.io/posts/traveling/tojapan/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://caiyy17.github.io/posts/traveling/tojapan/</guid>
      <description>前言 2012 年我们第一次到日本玩，因为是跟团，其实安排得不是很好，但至少对日本的各个地方有了一个整体的印象。行程为东京——箱根——大阪——京都——名古屋。
东京 东京就是一个繁华的都市，当然现在我对东京的了解更深了，就是非常喜欢在东京那种繁华却有十分能找到宁静的感觉，纵使车来车往，人走人去，秩序始终，安静始终，你不会北碰到，挤到，可以很好地保持一种自我的状态。
当然，东京生活非常方便，各种便当店，和牛肉饭小餐馆（吉野家之类的），都非常适合日常饮食，便利店也很多，这和很多欧洲国家就完全不同。
东京的景点必然是人很多的，浅草寺，明治神宫，皇居&amp;hellip;相比京都的寺庙，其实东京的古景点并没有那么值得去。
京都 京都我们去的时候正好下雨，而我们只有一天，但是仍然能够感受到京都的美丽，京都非常安静，古色古香，如果说东京是现代都市，那么京都就给人一种历史的素雅之感。
八坂神社的夜灯笼，祇园周边的宁静小路，都给人留下了很深的印象。
大阪 大阪就很亲民，热闹而好客，但是略显粗糙。心斋桥完全是赴日旅游新手村般的存在，游客非常多，相信也是很多游客到日本的第一站（类似于东京新宿的存在？），各种购物地点你都能找到。
去了大阪城，然而没什么印象了。
结尾 基本就是这样粗略地游览了日本的几个主要的城市，对每个城市有了初步的感觉，之后日本的都市游览就会集中在东京和京都了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2013马尔代夫</title>
      <link>https://caiyy17.github.io/posts/traveling/tomaldives/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://caiyy17.github.io/posts/traveling/tomaldives/</guid>
      <description>前言 如果你喜欢阳光的海滩风光，那马尔代夫一定是最佳的去处。这是一个可以让你完全放松身心，而不用管任何其他的地方，不需要走景点，不需要安排行程，不需要来回奔波，只要定一个心仪的酒店，住上一周。
马尔代夫是印度洋上的群岛国家，是典型热带气候，无四季之分所以一年四季来这边都是差不多的），在这里，你所能看到的便是白色泛着金黄的沙滩，和蓝得极其艳丽的海洋，如果沙滩上人不多，阳光下向海天相接处一眼望去，就有一种“人生就这样挺好，什么都不用干，正是值得享受的时光”。沙滩上架一把遮阳伞，拿一杯水果冰淇淋，就这样看着海发呆，或者坐在架空的水上茅草屋的阳台，感受着混杂着大海的味道以及天然香精的香气的空气，看看杂志，或是躺着睡觉。一切的一切，都会让你感到，这就是真正的度假（个人人为这不能算是旅游，但这就是理想的度假生活）
比起东南亚或者海南，马尔代夫的度假体验更加纯粹（在一个小岛上，整个小岛便是一个酒店），而景色也更加纯粹，所以我觉得，如果想海边度假的话，马尔代夫无疑是第一选择，东南亚我便也不是那么感兴趣了。
集锦 马尔代夫落地签，然后需要坐船到每个酒店的岛，我们到的时候是晚上，小船开在大海上，周围一片漆黑，只能看到远处有一些隐约的灯火，小船摇摇晃晃，仿佛随时会被大海的黑暗吞噬。我当时是很害怕的，但其实这种体验也很特别。
到了酒店，就是一栋栋小别墅，之后就是每天漫无目的的在海边休闲了。浮潜我还是有些害怕的，因为你向下看的时候就会看到墨墨黑的深海&amp;hellip;
PS：特别提一下，我们在斯里兰卡转机，买了一大袋 delmah 的红茶（应该是茶碎），用这个冲奶茶真的是非常好喝！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015北海道</title>
      <link>https://caiyy17.github.io/posts/traveling/tohokkaido/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://caiyy17.github.io/posts/traveling/tohokkaido/</guid>
      <description>前言 2015 年我又随家人们一起去了日本，这也是我第二次去日本，目的地选择的是北海道。不得不说，日本的北国风光，非常漂亮（而且零食也非常好吃，毕竟北海道大学可就是札幌农学校 hhh）。其实日本人也特别喜欢到北海道度假，不同于城市风光，北海道有一望无际的雪景，有各种温泉。当然最主要的，北海道是一个滑雪胜地。我们不滑雪，但是在北海道放松心情还是非常不错的。
简介 行程的最开始，依然是从东京出发，转机北海道，然后函馆机场坐新干线至札幌。
札幌算是北海道最热闹的地方了，但其实我觉得都差不多，同样是白色的城市，然后去了小樽，买了音乐盒。在小樽音乐盒馆，那边有一个巨大的，可以编程的八音盒（大概有 88 个音？），可以弹奏各种曲子，有机会是不是我也可以弄一个呢（笑）。
洞爷湖是十分开阔的，是日本第三大的火山口湖，而远处的外轮山距离湖面的高度差只有 200-500 米，所以就更显开阔。湖面在冬天也不会冻结，是日本最北端的不冻湖；周边珠山、昭和新山两座活火山，一年四季白烟缥缈，为洞爷湖增色不少，也使洞爷湖周边成为温泉胜地。
吃的 北海道的零食非常的丰富，著名的卡乐比薯条三兄弟就出于此。北海道盛产各种新鲜美味的食品原料，小麦、马铃薯、大豆与牛乳，是日本主要农牧业基地，被称为日本食品原料基地（矿业与渔业也是北海道的重要经济产业形式）。所以北海道的乳制品和薯片自然就非常地丰富。
calbee 的各种薯片就不用我介绍了，是我个人在所有薯片厂商中最喜欢的处理方式，清脆而不厚重，调味也非常干净。得益于北海道优质的牛奶，其实北海道大多数乳制品零食都十分讨人喜欢。六花亭和北菓楼大概算是其中比较有名的品牌，北菓楼的泡芙非常好吃。还有北海道特色的牛奶糖，牛奶布丁，以及札幌农学校的牛奶饼干（札幌弄学校的牛奶饼干是一款非常清淡的牛奶饼干制品，但是调味风格我自己是非常喜欢的，作为北海道伴手礼我是首推的）。
PS：札幌农学校就是现在北海道大学的前身&amp;hellip;可见农业就是北海道的强项。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016澳大利亚大洋路自驾</title>
      <link>https://caiyy17.github.io/posts/traveling/toaus/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://caiyy17.github.io/posts/traveling/toaus/</guid>
      <description>前言 澳大利亚——是大洋洲最大的国家，也是大洋洲唯一可以算是大陆的地方（有一种说法，陆地面积大于等于澳大利亚陆块的称为大陆，小于等于格陵兰岛面积的称为岛），其结构形态稳定而古老，漂浮在大洋中（澳大利亚陆块在板块漂浮学说中，据说是先后从红海到阿拉伯海到孟加拉湾，最终将要到北部湾-南海海域-台湾海峡，最开始至今大约有 6.4 亿年）
澳大利亚东部为山地，中部为平原而西部为高原，而这次我们自驾的大洋路就是墨尔本西部西区平原靠海这一块（“Great Ocean Road”据说是为纪念参加一站士兵而修建的），可以说是一路风景无限。
这次大洋路的自驾，是我们第一次纯粹自驾出行，路线从墨尔本出发，沿着大洋路一路开到瓦伦布尔，最后从内陆路线回到墨尔本，晚上都住在沿线小镇。
墨尔本 旅行的开始，我们先在墨尔本住了几天，不愧是全球宜居城市中排得上名的城市，墨尔本的居住体验还是非常不错的，城市的主要交通工具为有轨电车，相当于地铁，在城市中通勤，电车就完全够了（每个大城市总会有一个主要的交通工具形式，以这个主要形式，会连接城市几乎所有主要地点，超级大都市会因为过于拥挤主要形式一般会变为地铁，藏在地底下，而对于悠闲一些的城市，一般是地上轨道或者巴士，但是墨尔本的有轨电车形式上还是很特别的，其运行机制就类似于南京路的有轨电车）。
墨尔本非常干净，其城市整体设计也非常干净，没有什么花里胡哨，看起来非常优雅。很多公园都很开阔，植物园也有很多不错的景观，黑教堂的外观非常特别。市中心的高楼观景台，其实没有必要去，墨尔本的夜景，还是和东京或上海不好比（虽然最后我们还是去了&amp;hellip;）；在皇后市场中可以买到牛肉和海鲜，毕竟靠近产地，性价比非常高，就是注意休市时间，虽然澳大利亚的烹饪非常粗旷，但新鲜的原材料，原汁原味就足够了。
可是，毕竟我是一个喜欢繁华都市的人，墨尔本虽然舒适，对于我来说，也许还少了一些绚丽的霓虹，与可以藏身其中的超级速度（怎么说呢，这种感觉就是在一个非常高速的地方，你在街上慢慢走就会感觉和这个地方隔离了，想在看电影，但如果大家都走得比较慢，或者说没那么拥挤，那么你就和大家一样，不会产生一种=都市的抽离感，其实也是一种孤独感，很多人会不喜欢的，但我发现至少现在的我还是挺享受这种都市孤独感的）
大洋路 大洋路一路上的风景，对于第一次去的人，那一定是惊艳的。绵延的海岸线上，红色的岩石土地于蓝色的大海，长时间的相互较量，在岸边切割出了一个又一个奇妙的地形景观，十二使徒岩石便是其中最著名的一个。澳大利亚很大，澳大利亚的景观也很大，硬质的岩石与海水的碰撞经过数千万年的历程，使得断面非常地直非常地高，就给人一种壮观的感觉（自然界中的天然景观，只要达到一定规模，就会感觉不一样，我想一个是因为大的东西会产生重复而密集的纹理，铺成大片在你的视野中就有一种形式感；另外，眼睛作为一个广角镜头，大景观在镜头边缘产出夸张的形变，这本身就会产生一种独特的美）。沿途的小镇都非常的安静，若是早上与晚上，便可以在海边这个地方，静静地看看日出日落，十分悠闲。
途中会经过 otway 国家森林公园，找一个步道走上一圈，可以感受澳大利亚的森林，感觉由于澳大利亚比新西兰干燥，澳大利亚的森林并没有那么多碧绿的苔藓，所以颜色没那么艳丽，但是感觉树会更高，更有古朴的感觉，对于我来说都是挺喜欢的。
路途中间有一个地方可以看到野生考拉（忘记具体地点了），可以近距离观察到考拉一直在睡觉的样子&amp;hellip;(网上说是在去 otway 灯塔的路上,忘记我们当时是不是也在那边看到的）。
顺便说一下，最后我们去了菲利普岛看小企鹅，那可是热带企鹅，非常小只，可以看到它们一摇一摆成群结队从海里归家的样子，分外可爱，然而去那边车要渡海，时间也长，有些麻烦，若不是特别执念，我觉得放弃这个地方是个好的选择。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016美国NASA</title>
      <link>https://caiyy17.github.io/posts/traveling/toamerican/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://caiyy17.github.io/posts/traveling/toamerican/</guid>
      <description>前言 几乎所有校园类的动漫中都会出现修学旅行，这是日本高中生一定不会错过的和同学们一起出去玩的机会，还可以趁机和喜欢的人搞好关系（笑）。日本高中生一般都会去京都吧，而中国其实没有这个传统，不过在 2016 年的暑假，我们学校组织了一次去美国休士顿 NASA 宇航中心的夏令营，这次 NASA 之旅，也可以称的上是我的修学旅行了吧。（这次活动，名义上是科创相关，所以当时是班级里参加过科创比赛的同学才能参加，当然科创比赛其实都很水，但是因为名额不是很多，所以学校要求需要有参赛经历）
旅程 这次行程其实并没有任何可圈可点之处（据我了解，这不过是 NASA 的一个公开商业项目），整个过程就是让你在 NASA 的活动中心上一些幼儿园小朋友就可以上的手工课，在休士顿这么一个偏远地方，其实非常无聊，也就最后去了一下洛杉矶的 UCLA 和环球影城，权当作是美国的“到此一游”了。
但这些本来就不是重点，作为修学旅行，因为是和好朋友一起出去玩，十几小时的飞机，从上海到休士顿，本是非常枯燥的飞行旅程，聊着天时间便过去了。我们每天晚上回到住处，会一起去超市买东西，大家聚在一间房间里打牌聊天，吐槽一天的活动。这些，才是真正珍贵的回忆。
还记得 NASA 活动中的火星空间站设计，我们画了些非常“灵魂画师”的草稿图，然后用各种他们提供的简易材料一通乱拼（具体什么样子的已经忘记了，反正就是吸管啊，纸板啊，铝箔啊之类杂糅在一起的产物）；鸡蛋隔热层的制作，同样是用这些很简易的材料，我们需要位一个鸡蛋包上“防护层”，然后在火焰喷灯下烤两分钟，力求鸡蛋无损&amp;hellip;当然最后绝大多数组的鸡蛋都熟透了（基本是防护层被烧穿后鸡蛋也被烧出一个洞，大家一起看鸡蛋烧穿的样子还是很有趣的&amp;hellip;）；还有火星车的制作，用乐高类似的积木配上一些简易的马达，要遥控它去捡石块，大家拼装的过程中总是手忙脚乱的&amp;hellip;大家就这样凑在一起玩了许多天，也许活动内容平淡无奇，但作为大家交流的话题也足够了，玩得都很开心。
所以，还是很感谢学校组织的这次旅行，本来，多人旅行的目的地就不重要，和谁一起去才重要，而若没有学校的组织，也就不会有这样一次宝贵的修学旅行。高二的暑假，大家一起暂时忘记繁忙的学业（虽然对于我来说，高中真的是一点也不繁忙&amp;hellip;&amp;hellip;），聚在一起，说说笑笑。
以上。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>文具4:手帐</title>
      <link>https://caiyy17.github.io/posts/japan/%E6%96%87%E5%85%B74_%E6%89%8B%E5%B8%90/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://caiyy17.github.io/posts/japan/%E6%96%87%E5%85%B74_%E6%89%8B%E5%B8%90/</guid>
      <description>手帐 我不玩手帐，但喜欢看，感觉很多日本年轻人做的手帐都非常漂亮，非常工整却有充满活力和灵性。
不过我也有手帐，是我非常喜欢的品牌 midori，一本护照本，恰好护照大小，现在被我当作钱包使用了（有很多配件可以研究一下）。一本通常本被我当票据夹了。这是真皮笔记本，但却没有傻大粗的特性，这就是 midori 厉害的地方，但是由于尺寸特殊，其实不适合笔记，traveller 笔记本顾名思义，是给你做游记的，但也不是光写的游记，因为这还是不适合写东西，主要可以铁一点照片配上一些文字，画一些图，配上写文字，就非常舒服了。
midori 有很多黄铜的复古文具，但是黄铜的东西我大概再也不会买了，锈到家都不认识，但是看这宣传图，这种小资情调还是很吸引人的。
还有一个非常有名的品牌就是 hobo，但是也巨贵，这就很年轻画，适合年轻的小女生或者男生做日记之类的使用。收帐衍生出的很多产物都是日本文具所特有的东西，也是其细腻和灵性的集中体现。
而 midori 的 MD 笔记本则是非常小清新的笔记本，使用了一种非常温暖的白色，看着就非常舒服，没有一点点瑕疵（当然也不推荐购买，你会不知道改写些什么的）。
和纸胶带，粘纸，以及 plus 的很多彩色修正带（其实不是修正带，就是半透明的带有色彩图案的装饰胶带），都可以给收帐带来很多小的点缀。包括各种可爱形状的回形针。
信纸 信纸和信封也是非常有魅力的一个东西，这玩意还适合写情书。我不喜欢花花绿绿的信纸，但是 midori 的有几款信纸却是非常好看，枫叶的红色加金色，配上伊予和纸的特殊质感，就感觉这纸本身也是一件艺术品。越前和纸则是颜色非常清淡，隐隐约约仿佛透过这纸就能看出细腻的情感。一个比较浓烈一个比较柔和，但同样的，都非常美丽。
当然 midori 也有白色信封和信纸，质量也都非常好，给好友写信之类的也非常适合。当然字&amp;hellip;要好看（我自闭了，我这就去练字）。
midori 的信纸每年都会有新款，而且英爱每年是不一样的，以前的不会重复生产，所以喜欢的要注意购买，不然之后就没有了（大部分伊予和纸的信纸图案其实我都不是很喜欢）。
而至于可爱系的信纸，我没有过多的了解，但是 itoya 也有以岑充满了这类信纸，但是我觉得在这些美丽的图案与花哨的花纹里，缺少着一种独特的质感，是的他们与淘宝上的信纸之间也许只有精度上的差距，而没有一种温和而细腻的质感。我想这也是我问什么喜欢和纸信纸的原因。
原材料是非常重要的，无论对什么东西。我喜欢的永远是最好的原材料，加上很少的，但是非常细致入微的加工出来的东西，很多细节表面上你看不出来，但当你细细品味，却会发现这绝不是一件简单的东西。
日本的特色中，我觉得就有这一点，无论是他们的文具，还是料理，包括二次元（当然现在二次元充斥着各种厕纸&amp;hellip;）。
PS：二次元里，个人认为京阿尼的东西在细腻上一直是最棒的（毕竟山田监督，本来就非常擅长捕捉青春少女的小动作，小心思和小表情&amp;hellip;&amp;hellip;）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>文具2:基础文具</title>
      <link>https://caiyy17.github.io/posts/japan/%E6%96%87%E5%85%B72_basic/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://caiyy17.github.io/posts/japan/%E6%96%87%E5%85%B72_basic/</guid>
      <description>橡皮和铅笔 说完笔芯，还是说一些无聊的，橡皮和铅笔。是的，就算是学生用的橡皮也有很多奇奇怪怪的种类，一个是像美工刀一样可以伸出来的细橡皮（貌似是派通的？）；还有很有意思的就是国誉（日本学生文具当之无愧第一品牌，总会有一些脑洞很大的文具，非常青春气息）有一款五角星每个角不一样宽度的橡皮，专门用来一行行的擦字，具体图片可以上网搜一下；最后说一下 seed 有一块巨贵的橡皮，天然橡胶的，还有金属刻字和小纸盒，看上去非常高级，虽然手感并不是非常好，但就是看着就想买的那种。
突然有意识到，一个产品的设计，从包装到内部足够精致到让人想买也是有些产品的过人之处，虽然有时候知道这个产品也不会怎么样，但买了还是觉得不后悔，这也是需要技术的，人称：骗（抢）钱的技术&amp;hellip;&amp;hellip;
个人手感最喜欢的是派通的 ain 白橡皮，非常有弹性，反正捏着也很舒服&amp;hellip;（怎么又是派通&amp;hellip;我是觉得派通很多东西特别是笔非常难看土气，其实我觉得名字也有些土，但是很多产品还是不错呢&amp;hellip;）。
然后，个人很不喜欢那种卡通橡皮，那根本不是橡皮好吗，我还是喜欢纯粹的产品，所以很多什么功能都有的四不像产品我就很讨厌&amp;hellip;&amp;hellip;
铅笔的话，主要是自动铅笔，很多牌子都有一些非常奇特的的自动铅，各种出芯方式，以及防折断方法，很有意思的是 uni 有一款出芯会自动旋转的自动铅，为了让你每次写铅笔都是尖的。
uni 的笔芯也有很多中选择，当然钻石 nano 的铅笔芯是用下来觉得刚刚好的，硬度黑度什么的都非常不错。
虽然最后我选的铅笔还是一开始就毒到我的红环 800，虽然这款笔其实有很多的问题，它的出芯方式在没有铅笔芯的时候会非常的不顺畅（换芯或者断芯的时候），但是帅啊&amp;hellip;&amp;hellip;
笔记本与纸张 说到笔记本，就不得不提国誉了，campus 和 gambol 都是他家的，麻，其实 gambol 原来是某国产山寨厂商，专门山寨 campus，结果就被收了&amp;hellip;&amp;hellip;，反正这俩就是非常正常的学生笔记本，真希望我们中小学时代的笔记本也能有这质量，这设计（虽然不算很好看，但这种简洁有亲切的设计很适合中小学生嘛）。
接下来是 maruman 的记忆女神笔记本，这是本人最喜欢的一个系列，黑色加金黄色非常有气质，虽然是螺线本，但是好看呀。
说到螺线本，国誉的那种活页本，透明封面的小螺线的活页本也非常小清新，很适合做笔记，也不厚重。
然后就是活页纸，一开始我买的都是 6 孔的活页纸，但其实这种笔记本都是欧美傻大粗式的本子，小清新的本子还是 26 孔 B5 比较合适，纸张的话，国誉和 maruman 也有最高级的纸张，但不建议购买，这样会不舍得用纸的（亲身经历），买最便宜的就好。要说最喜欢的质感的知，当然是 life 的米黄色的纸，看起来非常的温暖，他家也有直接的本子，可以体验一下，智商的纹理也是看着非常舒服，要是到国内，绝对不会有这样的纸的(不过好像没有 26 孔 B5)。
davinci（一个专门做 6 孔真皮笔记本的高端厂商，虽然它们的设计已经挺日式简洁了，但还是改不了 6 孔本和真皮本傻大粗的本质，在 itoya 看了以后，果断放弃购买&amp;hellip;）他们家有巴川纸的活页，非常轻薄，不过我不习惯那个纸&amp;hellip;
最后说一下 lihit lab，这个公司有很多收纳性质的东西都非常使用，可以放在包里的内胆包，可以瞬间整理你的包，而且要用的时候，直接内胆包拿出来放桌上，不用在包里面翻。他们家也有带收纳的笔记本，可以在正面放手几支笔科一个手机，出行利器，虽然有些丑，但非常实用。
itoya 这边讲一下 itoya，当时我去的的是文具那一楼，另一个楼是主要卖绘画工具的，这里令我印象最深的就是 7 楼吧大概，那是一个全是买纸张的地方，你可以选择纸张的材质，颜色，纹理，然后就可以定制独一无二的信封，信纸之类的。
看着一整面墙各色各样的纸（都是纯色的，担有很细腻的纹理），就仿佛进入了一个文具控的天堂，哪一面墙很有一种绘画感，干净但有不缺失细节。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>文具3:我的文具</title>
      <link>https://caiyy17.github.io/posts/japan/%E6%96%87%E5%85%B73_%E6%88%91%E7%9A%84%E6%96%87%E5%85%B7/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://caiyy17.github.io/posts/japan/%E6%96%87%E5%85%B73_%E6%88%91%E7%9A%84%E6%96%87%E5%85%B7/</guid>
      <description>我的文具 也差不多说一下我现在的文具配置，其实这个电子化时代，我已尽很少用文具了，特别是大学之后，基本上就是只有做作业（当然作业其实挺多的）还有考前复习是会使用大量纸张。
所以现在我的文具就更少了（其实本来我的文具也一直是很少的，秉持这精简的原则），本来是有一个笔袋的，牛皮的，但是后来因为不需要了，现在我的外出文具就三支笔（入了 sakura001 之前其实就两支）
 笔袋（已闲置） midori 黄铜尺（已闲置） lamy2000 zebra sarasa grand（LRN5） sakura001 midori 订书机  黄铜尺真的是非常容易生锈，我都想把它扔了，表面已经不能看了；lamy2000 的书写感觉还是非常不错的，一次墨水可以用很久；水笔之前介绍过了；订书机主要是作业纸什么都总有要使用订书机的，而这样小巧的订书机非常使用，midori 的订书机和 muji 的是一模一样的，可以搜一下。
一般考试我现在也是用钢笔，因为钢笔写起来非常省力，又不是什么重大考试不需要考虑墨水洒了的问题，备一支水笔以防没有墨，我从来不会像很多人有一笔袋的笔，这样感觉很烦。若是之后很重要的考试，我可能会考虑专门买两支 p500 应付，这是我觉得最稳妥的方法，之前说过 p500 很稳定，虽然手感不是最好，但是应付考试是最佳的。
钢笔 顺便说一下钢笔，其实没有啥，我对钢笔研究不是很深，毕竟钢笔大概是所有文具里面最贵的玩意了。欧美的品牌主要是欧洲的万宝龙和百利金，万宝龙是百分百的奢侈品，身份的象征；百利金稍稍花一些，但是我都觉得有些古气。包括日本老牌 pilot，写乐的钢笔也是大圆粗的造型，当然写乐百乐都有年轻人的钢笔会比较活泼，但还是不好看。
然而 lamy 的几款钢笔却是包豪斯分割的产物，2000，safari，恒星，还有焦点。safari，恒星是廉价品，写感也会有些硌纸，作为学生钢笔却也是顶尖的，虽然书写体验也许是写乐的更好。
而 2000 则是中规中矩的一款钢笔，设计简洁，写着也很舒服，虽然上墨器稍稍有些不顺，上墨阻尼也有些大，但瑕不掩瑜。
焦点 3 非常毒&amp;hellip;造型十分奇特，非常惊艳，但是感觉就是不很实用呢，最后没有买，而且很贵。焦点 3 的笔身非常粗，旋转出尖，包豪斯风格的工艺品吧。
墨水 墨水就比较有意思了，大厂 pilot，写乐都会有自己的黑色墨水，我就买了 500ml 的一瓶 pilot 墨水，非常实惠，想酱油瓶一样。pilot 的墨水比较水，比较淡，但很顺（因为感觉水很多）；写了感觉会浓一些，好像也贵一些。至于欧美那边有鲶鱼，herbin，百利金等等。黑墨水没什么特别说明的，个人日常喜欢 pilot 的，比较清淡，也不容易干。
先排一个坑，因为 lamy 蓝色墨水是可擦的，而擦笔就是氧化剂，所以蓝色墨水是容易被氧化的，这不仅导致其可擦（优点），但是在空气中也很容易褪色，半年后，你会发现你写的字不见了，当然在书里面盖着没什么大问题，但不建议用于重要场合。
彩墨就很丰富了，pilot 的色彩雫，瓶子放一起就很艺术感（我买了个二手瓶子用来装 pilot 自家黑墨水，很方便）。sailer 的四季彩，颜色也都很有吸引力，而 herbin 的香味墨水和著名的 1670，鲶鱼的橙黄色都很美丽。不过彩墨个人不玩，也就没什么后文了。
彩墨，其实最好看的时候是各种不同颜色的墨水，使用相同规格的精致的原装瓶子，排列在一起的时候，非常有形式感。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ani1:白箱</title>
      <link>https://caiyy17.github.io/posts/japan/ani1_shirobako/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://caiyy17.github.io/posts/japan/ani1_shirobako/</guid>
      <description>前言 也看了这么多时间的动漫了，其实自认为对动画还是有一定的想法的，却很少把他们写出来，本来准备写在公众号上，然而想想也不必了，不如写成日记的形式，看着来吧。
其实突然想写些东西也是因为京阿尼的缘故，这几天总沉不下心。也是因为这个，所以去看了白箱，也算是对动漫行业第一次有了一个整体的认知。
第一篇不如就基于白箱聊聊，具体的介绍什么的就不说了，就相当日记写写，有兴趣可以自己看看白箱，也差不多知道动漫的制作流程了。
从白箱说起 日本动画制作中，监督就是导演的意思，会负责每一话的分镜；人设负责设计人物，也包括人物在不同表情下的神态，人设的设计一定要非常精准，因为所有原画都会参照人设的人物设计稿来确定每一卡中人物的表现；然后 layout 把潦草的分镜变成可看的镜头，再由原画师画完原画交由作画监督检查。最后动画是补完关键帧，然后上色，摄影。这其中连接一切的，是制作进行，也就是白箱中女主的作用。
剧情主要是脚本负责的，而脚本则是与监督一起讨论相互进行的。这其中职位是可以兼任的，宫崎骏应该就是分镜，layout，人设全包的（而且好像宫崎骏的分镜直接就是 layout 程度的，所以非常厉害）。
这其中，让我最有感慨的就是监督几次临时改剧本；第一次的时候，其实距离交稿的时间早就是严重不足了（监督拖拖拉拉的本性），然而当他看到画面上女主的反应时，他觉得那个似乎并不是他心目中那个坚强却又脆弱的女孩子，她不会在遭到背叛的时候嘶声力竭的喊出来，而会选择强忍这泪水诉说，直到泪水决堤，迎来感情的爆发。其实最后没有改动太多的地方，只是表情和语气的变化（但制作却得重新来过），制作完成后气氛却完全不一样了。
所以说，真正热爱动漫的动漫工作者，就会不断追求一种真实却非常具有感染力和张力的表达，而这就是好的番剧打动人心的地方，剧情不是为了设计而设计的，书本的作者在写书时是角色在作家心中演绎，动画工作者也是如此，按照原作按部就班的缩写是没有灵魂的。不是说要魔改，但是动漫作为一种与书本或者漫画不同的演绎形式，角色在制作者心中重新演绎一边剧情是十分必要的，这样出来的剧情，这样的感情流露才会显得自然和动人。
当然，监督这样做也差点翻车了就是了，但这 hhhh 不重要了吧。这部番对于主角团的成长的叙述，对于女主性格的刻画（一个积极向上充满热情又稳重有担当的情商 max 的可爱妹子&amp;hellip;太过完美不够真实 hhhh）也是非常厉害的，但这就不多说了，去看整一部番就自然会感觉到了。
之后看了很多 anitama 上的访谈或者奇闻逸事，其中很有意思的一点是，很多片子的监督自己本来就是原作的粉丝，比如 fate hf 的监督就是一名十足的樱厨；而偶像大师灰姑娘中很多画师也是原作粉，所以制作者往往会尽全力把最好的东西，自己心中所热爱的角色最美丽的一面呈现在观众的面前。我觉得这是二次元所独有的力量，用爱发电的力量也许有些搞笑，但其实很真实，这也是很多优秀作品之所以可以被生产出来的原因。我想只要是二次元粉就可以明白自己对喜欢的角色的这种感情，当你有能力把它展现在观众面前的时候，你一定会拼上全力的。
作画 说到作画，在白箱中就可以很直观地感觉到，原画师对于人物动作与轮廓的把我是要求非常高的，而好的原画师则是非常地稀少，导致很多外包质量都非常令人堪忧。特别是动画中一个作监助理当人设时，就坦言要吧人物画到人设的精准度（因为所有原画之后的作画都是根据人设提供的稿件来做参考作画的），是非常困难的。而动画中的作监也说自己的作画实力比不上公司里的老前辈（作监是个哥特萝莉非常有意思，老前辈是个神人，之后在动画公司内开起了培训课）。
所以说在动画界，实力顶尖的画师是非常稀缺的资源，前面提到的两人在白箱里的动画公司都是顶尖级别的存在，都会遇到各种各样的问题，更别提一般动画师了（主角团中的原画师也是个天赋非常高的小女生，但刚入公司时也是问题重重）。
很多解说都会提到，这集的作画监督是谁，甚至原画是谁，所以完成质量非常高，一个好的画师的确就可以撑起一个动画。
京都 京都动画作为一个关西老牌的动画公司，产量不高，但是每一部都是精品（他们的黑历史也画得不错 hhh），而且关西也只有京都算是非常有名的公司（还有 PA，PA 我是看介绍才知道原来他们也是关西的，但是 PA 无论是作画水平还是人才储备都远远不及京都）。京都也许是业内唯一可以到动画摄影全包的公司（上色应该是有外包），你可以说是首都圈本来做法就不一样，但正式这种全包，使得他们的质量一直是过硬的，从后期几年全包开始，你是看不到作画崩坏的场面的（京黑也不会黑京都的作画，总有人说京都好像从来不缺钱，其实我觉得只是因为他们的作画水平高）。
公司的雇员体制京都也很特别，是固定工资加提成，这不展开多说，但是这样的京都人员非常稳定，而且可以用和 tv 差不多的价钱画剧场版，很赚啊（当然我觉得京都的 tv 直接上剧场版问题都不是很大）。
在公司中，老前辈就是木上，她基本参与了京都的所有动画制作，而且有他的帮助，哪一集就非常稳。根据 anitama 上山本宽的采访，可以知道当时公司所有的招聘升职都是要经过木上同意的，当时木上也是所有员工的老师（也成为了木上传说），实在是一个神级别的存在。
京都非常擅长画日常女高中生的主题，监督山田尚子和当时 kon 的人设堀口悠纪子（也是京都脸的创始人之一吧），就凭借着 kon 创下了这类番的销量历史最高，现在大概也是没人能够超越。这归功于会社中的很多女性员工本来就很擅长画细腻的画面（小细节或者小动作与表情），山田自己说，她非常喜欢观察女高中生，对她们也非常了解。
这里有一件很有趣的事情，就是 kon 里面的兔儿卖萌是石原立也监督提的建议，本来是没有的（anitama 上看到的）。果然宅男很懂宅男 hhhh（我不是&amp;hellip;）。怎么说呢，从各种采访（应该也是实际情况）来看，京都一直是一个非常融洽的大家庭（本质乡下小作坊 hhhhh）。
而现在，木上老师在火灾中丧生了，监督武本康弘和人设西屋太治也不幸身亡。我想现在，我已经没什么好说的了，看了 liz to aoi tori 之后，就迷上了西屋的人设，武本是冰果的监督（凉宫其实是山本宽的作品），虽然没看过所以对她没什么过多的了解，但他可是京都的董事之一，对京都的作用也是非常重要，很多重要的番都是他负责的监督。真的非常伤心。
很多人在说 clannad 神作，但其实现在的京都和 clannad 时期是相差很大的，虽然当时京都在当时就是画质担当（不信可以看东映当时的作画，实在是难以描述），但是后来 kon，冰菓，京吹才是京都现在的风格，而这样的风格，有可能在这场灾难之后就有所改变了。（本人非常喜欢京吹啊&amp;hellip;）
不是说改变不好（有些人可能觉得京都有些守旧了，但不是啊，京紫的画风其实改变挺大的），但不是这样的，改变是讲究传承的，不然很简单出去单干就行了（就像山本宽），完全可以有分公司，动漫节貌似也不排斥这种，很多原来母公司还会帮忙的。
这样的灾难，先不说事件的性质，这样的人才损失对于京都的打击真的非常大（钱也是个大问题，但我不想说了），京都本来很多灵魂人物离去，也许一些灵魂特质都会消失了，这绝对不是希望的后果，不是京都的京都和一家新的公司有什么不同呢。我们喜欢京都，就是因为京都有京都的灵魂。
再来说这事情的性质，这离开不是离职，离职了大家还能交流，这是永远离开啊，光是这些想到这些&amp;hellip;哎，我想不出什么可以描述这一件事情的性质。反正无疑，2019 年的 7 月 18 日是日本动画史上最黑暗的一天。（我还是想说日本动画史而不是动画史，因为我自认为日本动画和欧美是不一样的，我不想混为一谈，这和事件的严重性无关）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ani2:动画给人的感觉</title>
      <link>https://caiyy17.github.io/posts/japan/ani2_feeling/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://caiyy17.github.io/posts/japan/ani2_feeling/</guid>
      <description>标题就不写了，这两天看了千年女优，从片子的角度，我说不出任何这部片子不好的地方，今敏是当之无愧的动画大师，但是，看完的感受却是：我觉得挺温暖的，但是一般。
但是网上，这部片子却并没有什么吐槽的。想来想去，我想还是因为我觉得在很多的剧中剧中，女主角的一些极富感情的动作，比如说心上人被带进监狱后女主追上去，用拳头无助的捶打着已经紧紧关上的大门，喊着：等一下等一下！。
是的，我看着有些别扭，就觉得有些狗血，但是仔细想一下，这个剧情狗血嘛，这个剧情的反应还是很正常的吧。这让我想到前一段时间看得 unnatural，同样也是一部口碑爆棚的日剧作品，我却觉得剧情很不行，只有女主颜值能看（十元的演技加上神仙化妆还是要吹一波的，十元本人其实不是非常好看，但她的化妆风格和演技真的是非常棒）。
这其中也许就是，我，已经不太能接受作为影视剧中常有的带有强烈感情渲染的表达了，其实在极端情况下这种行为本身就不夸张，反正就是在平常看起来，略带夸张的情感表达。而喜欢的却是非常平淡的描述买最好是细节到不能再细节的小动作，以此来刻画心中的狂风暴雨和表面上的故作镇静。但不是每个人都会故作镇静啊。
所以说我会喜欢 liz 与青鸟，这种安安静静全场把矛盾内化，爆发时屏幕画面冲击力也不强而主要在于内心刻画的片子，但这毕竟只是我个人的喜好。所以我意识到也许以前我觉得很多片子难看，并不是因为他们太狗屎，而只是有些片子会尝试强烈的情感渲染，而有些片子不是，这是个人的喜好，不是导演真的拍得不好。
今敏的处理当然要比 unnatural 要好很多，所以我也会看得更舒服，但这两部片子应当都是佳作（千年女优被人称为神作应该也不为过，剧情还是非常流畅，追寻的主题也十分深入人心）。
当然，我想我大概是不会改变我的口味了，但是有的时候喷一部作品，也许最后想一想，只是口味不同罢了。（当然真的烂片还是得喷，前段时间比较火的国产动画电影的剧情，就没什么好的，国产电影有的路可以走啊。）
PS：也正是因为这个原因，我现在对欧美的大片，迪斯尼的动画片的兴趣好像越来越小了，根本不想看。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>文具1:我喜欢的日本文具</title>
      <link>https://caiyy17.github.io/posts/japan/%E6%96%87%E5%85%B71_whatilike/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://caiyy17.github.io/posts/japan/%E6%96%87%E5%85%B71_whatilike/</guid>
      <description>前言 一直很喜欢日本的文具，近年来很多中国文具品牌也开始学习日本文具的样子，比如晨光，但主要学习的不过也只是中低端的文具（高价文具个人感觉在国内也没有市场吧）。
当然日本文具的技术也毫无疑问非常的强大，就单单笔芯就有好几种花样，每一种笔芯也有它独特的手感。这里就稍稍写一点，也算看文具不少时间了的我眼中的日本文具吧，很多方面其实了解的不是很细，就随便说说。
PS：其实说到底，我也许就是喜欢那种非常纯粹却又有细微差别的玩物，它永远不会做成四不像，但是这其中细微的差别却是能够慢慢体会出来的，那种小资情怀吧。包括巧克力，耳机大概都是如此。
文具与文具店 除去钢笔，宝珠笔，真皮笔记本那种会有强烈欧美色彩的文具之外（其实这些在日本也有很强烈的日本特色，但还是抹不去一些些傻大粗的感觉），日本文具最显著的特色就是小清新。器清新感我认为主要是因为日本文具的分类非常的细致，而器设计也都非常细巧，总而言之就是会给你一种小女生的感觉。另一个特点其实和第一个我觉得是一脉相承的，精细导致日本文具每一个小种类下都会有极其细分的型号或者样式，这是任何其他国家的文具所没有的，这里特别提一下在东京银座的 itoya，它有两栋楼，都挺高的，大概 5-8 层的样子，里面全是各式各样的文具，我们后面再讲。
小女生感的代表大概就是日本的手帐和其周边文具，但是先不说这些，先说一些很正常的文具：水笔，水笔芯，铅笔，橡皮，文具盒，纸张&amp;hellip;&amp;hellip;这大概是每个人每天都会接触到的文具用品，就从这边开始吧，当然这些每日文具最能体现的就是日本文具的细分种类了。
水笔与笔芯 日本的水笔主要是指中性笔，或者我个人吧水笔定义为通常中性笔规格下的笔和笔芯。与国外的宝珠笔最大的不同，我个人感觉写上去主要是宝珠笔是近似圆珠笔的感觉，其滚珠非常大，出水量很足（简称傻大粗），而日系笔芯出水量控制就非常好，粗细主要也固定在 0.5 与 0.7 当然比较高端的也有 0.3 的选择（比如 pilot 的 hi-tec），日本中油笔也主要是中性笔的书写感觉，淡然油墨的感觉还是有一些不同，个人也不是很喜欢。笔芯规格方面，宝珠笔一般是自家的定制规格，当然应该也有欧标的笔芯有一定通用性可言，但我基本没了解过。
日本中性笔主要为按动式的和拔帽式的（由于近些日子中油笔芯越来越多，所以这么说）。拔帽式的笔就是笔帽，固定旋帽和笔身组成的中性笔，它的笔芯比较专用，就是说每一个品牌的这类笔芯一般不能通用，甚至同品牌的笔也会有好几种不同的这类笔芯规格，所以我也了解的不多，因为无法自由搭配笔身和笔芯。
另一种就是按动式，我个人最喜欢的也是这类中性笔，因为它的笔芯各家都是差不多规格的（当然有些细节问题，之后会提到），它的特点是在固定旋钮后又一个弹簧顶住笔芯，笔身最后端有一个按动结构控制笔芯的伸缩。
好了，现在来说一下具体笔芯，由于我个人喜好，我了解的一般都是按动式的笔芯，三菱无疑是中性笔方面的第一，他自家就有很多不同的中性比芯，规格是一样的，但是油墨的粘度，幽默的防水性，笔头的设计都有细微不同，可以都买回来体验一下（当年我就大概买了市面上绝大多数日系按动笔芯大概 20 来中，比较了一下）。三菱的笔芯书写一般都中规中矩，出墨量不算多，但算顺滑，比较有人气的大约就是 K6 和 K4 两个笔芯吧，K4 应该是速干形的。但是总感觉它不是很耐摔。
说到耐摔，不得不提一下 pilot 的 P500（虽然这是一款一体的笔，手感不算最佳），但是！感觉怎么摔也摔不坏，墨水也非常充足，大概是别的的两杯左右吧，考试神器。百乐是一家很神奇的公司，他家的笔芯，哪怕是按动的，其他人貌似也不能用，但是他家的笔芯都有各种神奇的功能，最有名的可擦系列，微波炉烧一下你所有的作业都变成空白了 hhhh（但百乐的可擦其实非常不错的，三菱原来也有个可擦的，那个和 pilot 比起来实在太糟糕了，现在好像没了）。然后 hi-tec 系列主打写细字，大概是 0.3 笔芯里手感最好的了（虽然他标 0.4，但绝对可以算 0.3），而且 maica 系列少女心爆棚&amp;hellip;有各种颜色可选。
然后是斑马，不过个人感觉斑马的笔芯品控一般，手感也不是很舒服，经常半管墨水就写不出来了，不过 zebra 的 dryjell 系列的笔握感超级棒，喜欢粗笔身的可以尝试一下，个人认为笔三菱的 sxn1000 系列软胶要舒服（对了，三菱也出各种笔身，什么 alpha 胶（和 asics 鞋底用的胶差不多），橡木等等的，挺有趣的但设计都不怎么好看）。然后是金属笔身的 sarasa grand，虽然设计也不是最完美，但大概是几个大厂笔杆（可以使用通用笔芯）中我觉得最好看的了，同样也有很多颜色。
还有派通，其实派通没什么好说的，感觉他家的笔都非常难看，但是我最喜欢的笔芯却是他的 LRN5，出水足，有一定的阻尼感，但这个阻尼感我觉得非常舒服，比较适合用力写字的人（然而现在习惯用钢笔了，就感觉阻尼有些些大）。
接下来就是特制笔了，这些我了解不多，因为主要还是想用自己喜欢的笔芯，所以一直备着 zebra 的 sarasa grand，但是不得不提一下最近的 sakura001，对就是那个做蜡笔的樱花，黄铜笔身配上树脂，非常漂亮，使用特制笔芯，但是规格上也只是笔传统按动短了一截，截掉一点就可以通用了&amp;hellip;&amp;hellip;（等等，不是这样的！我当时是这么一位的，一直觉得按动最关键的是长度，但其实长度是最好解决的，粗细才是关键，上面说的百乐不通用就是因为他的笔芯金属头会比别的粗导致插不进一般笔的那个洞（汗..），而我也碰到了 LRN5 的塑料笔管居然笔樱花笔身内部宽一点点&amp;hellip;据说三菱的笔芯就可以，要换笔芯了&amp;hellip;），这也是我不喜欢特制笔的原因，因为一般的笔芯手感都比不上大厂的笔芯的，而且还贵，非常令人不爽。
PS：黄铜的另一点不好是他会生锈，不均匀的那种，均匀就算了，出现像霉斑一样的就非常讨厌了，要购买的需要注意，也可能是因为上海太湿了，放北京大概会好很多。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日本的食物</title>
      <link>https://caiyy17.github.io/posts/eating/%E6%97%A5%E6%96%99/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://caiyy17.github.io/posts/eating/%E6%97%A5%E6%96%99/</guid>
      <description>前言 在日本，我从来不会想不到吃什么，从家常的各种拌饭，到高端的寿司料理，还有数不尽的好吃的零食&amp;hellip;
家常 日本的食其家以及类似的餐馆连锁店其实非常多，平时日常饮食一碗牛肉丼或者猪肉丼加一份色拉或者其他蔬菜就不是什么问题。另外日本的 coco 咖喱也是非常好吃，和中国的 coco 完全不是一个水平的。
在大街小巷，还有很多便当店，专门卖各种便当，如果不高兴中午去吃饭，买一份便当第二天热一下也是可以的。
寿司 至于日本的高端料理，其实个人不是很喜欢怀石，他的形式感漂亮是漂亮，但是太杂乱，所有菜都有非常复杂的摆盘和制作方式（这一点像法餐，虽然法餐我是连摆盘的形式感都不喜欢）。相比之下，我跟喜欢寿司，寿司的摆盘极其简单，就是一个盘子上放一只非常精致的寿司，寿司师傅一个个做，你一个个吃。
和很多其他事情一样，我就喜欢这种纯粹，但其实又非常复杂的东西，所有的精致感都来源于寿司本身的精致而不在于其他的装饰。当你入口时，也能细心品味每一个寿司的不同。
至今仍然记得在筑地鱼市吃的一顿寿司，十二惯 6000 日元吧，由于是鱼市边上，都是当天新鲜的鱼肉，性价比非常地高，
零食 零食其实不用多说，谁都知道日本的零食种类是有多丰富。当然大多数的零食还是偏甜的，但有几样还是让我觉得很好吃&amp;hellip;白色恋人，royce 生巧，札幌农学校的饼干（其实札幌农学校应该就是现在的北海道大学）。
还有六花亭和北菓楼的各种奶制品，得益于北海道非常新鲜的牛奶，都十分好吃（当时我吃的是北菓楼的牛奶泡芙，还很便宜）。还有牛奶糖，芝士蛋糕之类的。
然后就是 calbee 的薯片（国内买超贵，但日本就是平价薯片），记得当时去日本很有趣的一点是，calbee 有些薯片没货了，说是因为当年土豆减产了，所以有些口味就不生产了，就感觉特别可爱 hhhh。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日语1:基础总结</title>
      <link>https://caiyy17.github.io/posts/japan/%E6%97%A5%E8%AF%AD1_basic/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://caiyy17.github.io/posts/japan/%E6%97%A5%E8%AF%AD1_basic/</guid>
      <description>前言 最近在自学日语，感觉市面上的教材都不太适合自己，所以绘频繁上网查一些东西，杂七杂八的不如稍稍总结一下留一个底。这里收录的一些东西都不一定是官方认可的东西，有些也许只是我的感觉，随便记录一下罢了。
基本结构 语序  私は 学生です
主 + 谓
 体言与用言 体言：名词，代词，数词
用言：动词，形容词，形容动词
PS：由于句子是以谓语为中心的，所以一个句子是用言性的
助词  格助词：が（主语），を（宾语），の（定语），に（状语），で（状语）（表示词在句子中的成分） 接续助词：（用言与用言的连接词，可表示逻辑关系） 提示助词：は（焦点），も（也）（用于提示焦点） 副助词：（接在体言或用言之后添加某一种意义） 语气助词：（句末语气词） 助动词：だ（将体言变为谓语）  其中主谓宾的语序为：A が C を B（主宾谓），状语位置不定。
用言的词尾变化 用言有动词，形容词，形容动词，当然名词+だ也可以成为用言，然后就和形容动词很像，所以形容动词很大程度上可以当名词来考虑。
动词有：
 第一类（5 段动词）（最后一个音节作为词尾变化） 第二类（1 段动词）（る用作词尾变化，可以认为是人为加上的词尾） カ变サ变动词（需要单独记忆变化）  形容词有：
 形容词（い） 形容动词（だ）  活用一般有如下形式：
 辞书终止形（う／る）有形容词变形（い／だ（连体形な）） ます连用形（い／り）有形容词变形（く／に） て形（音便）有形容词变形（くて／で） た过去形（音便）有形容词变形（かった／だった） （未然形变化）ない形（あない／ない） 意向推量形（おう／よう）有形容词变形（かろう／だろう） 条件假定形（え／れ）有形容词变形（けれ／なら） （未然形变化）可能形（える／られる） （未然形变化）被动尊敬自发形（あれる／られる） （未然形变化）使役形（あせる／させる） 命令形（え／る或よ）  PS：其中推量形也是由未然形变的，但是不是一般意义上的未然形，是未然形 2，就不单独说了；未然形 1 就是（あ/-），然后加上助动词词尾变成其他的意思，其中的（ない）更像是形容词（い），但是它通常加（で）的（ないで）用法并不是一般意义上的（で形），在句法（なくでもいい）中，（なくで）才是（で形）。
后记 基础结构，包括语序和此类变形就差不多这些，语法的小结构只能一边用一边记忆，但是很多结构也都可以找到词类变形的影子，帮助理解，以上。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RSP2:homeassistant</title>
      <link>https://caiyy17.github.io/posts/computer/rsp2_homeassistant/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://caiyy17.github.io/posts/computer/rsp2_homeassistant/</guid>
      <description>前言 小米的智能家庭套件可谓是物美价廉，然而它有着对于我这种强迫症非常不能接受的一个特点：非本地，所有的操作所有的智能都必须通过与小米远端的服务器进行数据交换才能够进行，这也就意味者在没有网络（路由器断了外网）或者小米服务器出故障的情况下，所有的小米设备会处于瘫痪状态；
当然，这不是最主要的问题，而是这样一来，你的设备的所有动向都会被小米收集，这是严重的个人信息的泄露活着至少说是不安全因素（所以很奇怪居然有人敢买小米的摄像头作为监控，这到底是安全还是更不安全）。
当然，这也许就是小米的目的，在后面的设置中也可以看出这一点迹象（特别是本地设备的通讯密码在高版本的米家中就不存在本地了，开玩笑呢&amp;hellip;)。而树莓派被大量的被用于智能家庭的中枢，恰好可以作为一个本地中枢，我就想也简单地玩一下。
基本框架 期望是将米家完整的接入开源智能家居平台 homeassistant（安装在树莓派上），然后通过其自带的 homekit 支持可以完整地使用 homekit 控制。其中智能全都安装在 homeassistant 上，将每个智能都以一个开关设备的形式暴露给 homekit，通过本地苹果设备实现 homekit 的远端控制。
这样米家设备被限制在 homeassistant 的管理之下，homeassistant 在本地路由器下完整地本地运行，远程完全交给 homekit（作为唯一的出口，实现设备开关和智能条目的开关，后期可以直接禁止除了本地苹果设备 ip 之外的所有向外的数据通讯）
完整构架：米家——HA——HK——远端，其中米家是独立的设备，HK 自身不用设置（只需把不同设备在 HK 中分标签页的安排好就行：分为电器及开关，环境数值传感器，安防传感器，智能条目四个标签页即可），远端通过 homekit 自带功能也不用设置（只需将本地苹果设备联入路由器并且设为 HK 中枢），四个环节中只有 HA 要独立配置。而三个连接中，米家——HA 以及 HA——HK 都是需要配置的。
设置 HA 因为 HA 有自己的树莓派系统 hassbian，自带了管理工具 hassbian-config（hassbian 基于 raspbian 的最小镜像，所以操作也差不多，因为有自带工具，就换了系统）。
hassbian 在官网下载镜像（还有基于 docker 的 hass.io，相关安装也可以在官网找到），安装时其实推荐 中文官方文档 ，有比较简单的安装流程（包括 hass.io），中文文档其实来自墨澜，她的技术站
我选择了 hassbian，按照流程：
 下载 烧录（和官方系统一样） 加入无线路由其配置文件-开机等待（墙内网不好，基本都要手动 ssh 安装 HA，这点 mossbian 应该好很多） 手动 SSH 登录（同一路由器下网址 hassbian.local），用 hassbian-config 安装 HA（失败多安装几次） 安装 samba hassbian.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RSP3:HA智能</title>
      <link>https://caiyy17.github.io/posts/computer/rsp3_ha%E6%99%BA%E8%83%BD/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://caiyy17.github.io/posts/computer/rsp3_ha%E6%99%BA%E8%83%BD/</guid>
      <description>前言 这里准备做一些智能的设置，因为主要是使用 HK 作为控制中心，使用 HA 作为智能中心，所以对于 HA 的各种有趣界面的设置我也就不高兴做了，有兴趣可以看看墨澜的东西，写得还是不错的而且是中文的。
设置 需要调用设备的一些功能 比如灯要设置场景，空气净化器要设置各种模式（这些都会在 HA 中以 service 的形式置入，如果没有的话就不能控制了，就是说 HA 中智能做到以一定条件一定顺序调用各种 service，如果没有这个 service 就只能自己写 platform（基于 python）独立接入这个设备或者等开发人员更新了&amp;hellip;）
在官网中 conponents 下搜索 template 可以发现许多可以自定义的组件，按需取用即可
智能场景 可以定义各种 script 和 automation，script 和 automation 将会以开关的形式在 HK 中显示。而 automation 可以调用 script。
script 本质是按照一定顺序调用一些服务，当然加入 condition 也可以检测当时的状态决定调用哪一些服务。而 automation 主要由 trigger 触发，之后会调用一些服务。
分组 可以按照官网中的知道，编写 group 文件，将 HA 的设备按照分类整理好，这样可以方便地找到需要的设备，在 customize 里面也可以将一些自动加入的设备（比如 zigbee 的传感器）的名字改成易读的名字。
PS 这样就可以实现米家的大部分功能，并且智能部分是比米家要功能更多的（但是有些功能，比如网关的广播是不行的，当然广播要联网，我的目的是米家设备不联网，就算了也罢）
若需要两地不同的 homekit 但是却有公用的设备，可以植被碗一张 sd 卡后另外制备一张 sd，设备 token 可以使用第一张 sd 卡相同的，这时候开启 homekit 服务将会是另一个 homekit，然后在 ios 中切换到另一个家添加 homekit。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019新西兰南岛自驾</title>
      <link>https://caiyy17.github.io/posts/traveling/tonz/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://caiyy17.github.io/posts/traveling/tonz/</guid>
      <description>前言 要说世界上最纯净的土地，我首先想到的便会是新西兰与冰岛。一南一北，那是最接近天堂的地方（所以是不是越接近地球的两极，其景色就越会让人感到纯净呢？）。冰岛，至今我仍然没有机会去，而新西兰，这次便算是来过了。
新西兰位于南太平洋西侧，距离最近的澳洲大陆也有 1500km，可以说是十分远离尘世的喧嚣了。岛上也是以农业畜牧业为主，因而在新西兰旅游，你很少能看到工业化的景象。正是这样极少的人为破坏，这片土地才得以保留极其令人神往的自然风光，《指环王》的许多取景地就在新西兰。
从地理上来说，太平洋板块和印度-澳大利亚板块的分界线从新西兰的南北岛之间穿行而过（新西兰应该就是因这两个板块碰撞而形成的），分在不同板块的两岛也因此有了不同的风光（不高兴求证了，个人猜测在板块挤压中，印度-澳大利亚板块向下插入太平洋板块下方，边界处的碎裂导致了北岛多火山的情况，而太平洋板块向上，在南岛形成了南阿尔卑斯山脉。）
这次旅行我们就走了南岛，由于南阿尔卑斯山，南岛的关键词可以说是“冰川”，最大的库克山国家公园（库克山毛利语中称之为“Aoraki”，意为“穿云之山”），沿途的几个湖泊，都与冰川有非常紧密的联系。几个大冰川大致为：塔斯曼冰川，福克斯冰川，弗朗兹·约瑟夫冰川。从冰川上融化的雪水在山脉各处形成了很多冰川湖泊，而随着离冰川的距离变远，水中的石灰也沉淀得逐渐完全。分别有这灰奶绿，奶白，奶蓝，蓝色的颜色变化。在南岛西南，随着冰川消融，海水入侵，则形成了独特的峡湾景观（北岛关键词则是“火山”，一切都与火山有关）。
总体行程：基督城入（1d）-蒂卡波（星空，库克山，2d）-瓦纳卡（湖，1d）-蒂阿瑙（萤火虫洞，米尔福德峡湾，2d）-皇后镇（格林诺奇，购物，2d）-皇后镇出。
蒂卡波 新西兰南岛不愧是乡下地方，连最大的城市基督城都没什么人，都是低矮的个人小房子，基督城又没什么景色，所以只能姑且住一天，啥也没做。
第一站算是从蒂卡波开始，镇子就位于蒂卡波湖旁边，这边也是著名的星空观赏地，所以特意安排了两天。然而实际体验后感觉其实没必要参加观星团，那个只是带你到一个光污染更少的地方看天而已，但是新西兰这看本来就没什么光污染。
不过蒂卡波当时的星空，并没有让人惊艳的地方，这完全看高空的云层是否厚重，和低空的云层以及空气清晰度倒没有太大的关系，那时的天空只能看到星星点点的白点，并不浩瀚。
不过如果喜欢在幽静的湖边坐坐的话，在这边可以多安排几天，蒂卡波湖的湖边有些比较大的石头，正好可以坐在石头上，望着清澈的湖水，独自思考人生。蒂卡波湖算是我到的几个湖里面最适合坐下来（想心事）的了&amp;hellip;湖水深蓝色，不算艳丽，对面是群山不算高，岸边是碎石但不细，整体都会让人很舒服（温和不刺激 hhhh）。
库克山 从蒂卡波可以继续向前绕着普卡基湖开车一直到库克山国家公园，一路上的景色也非常棒。
途径的普卡基湖就是所谓牛奶湖，因为从库克山下来的水里面石灰还没有沉淀干净，所以湖水要比蒂克波湖的深蓝色白很多，就变成了粉蓝色，在太阳最烈的时候颜色也是最艳的，对面的雪山，岸边是白色的砂石。
开过普卡基湖之后就都是山脉了，一路到库克山国家公园，那边又很多徒步道，但貌似只有最长的那一条景色最好（是走到山里面去的，5 小时左右），这样的话最好在库克山住一天。我们当天返回蒂卡波，所以只去了冰湖，因为是夏天，景色非常一般，湖面上没什么冰，而山上的水石灰更加多，所以冰湖看起来就像是白色的浆水，有些青绿色，远没有普卡基湖好看。
瓦纳卡 瓦纳卡人气还是非常旺盛，旁边是瓦纳卡湖，有很多活动（当然皇后镇更多），但是景色没有什么特别，只有一棵网红树。
蒂阿瑙 继续向前，想要到米尔福德峡湾，就要经过蒂阿瑙，由于路程太长，我们在蒂阿瑙住两天（来回各一天），顺便看看萤火虫。
蒂阿瑙人就少多了，开到蒂阿瑙的路，旁边都是田地，金黄色的。可以随时停车拍拍照。
萤火虫洞非常有意思，这种萤火中不是一般意义上的萤火虫，大概是新西兰的特有物种。洞里面很漂亮，进入洞穴的方式也很有意思，洞口是非常原生态的样子然后架了铁架子，人走进去，这样的感觉非常棒。
米尔福德 蒂阿瑙到米尔福德一路先是森林，开过单向隧道之后就是很壮观的灰色山脉，强烈建议这条路要开一下（也有当天的一日游，不想开车的话也可以选择，但是中间很多景点不一定可以停）。
最后峡湾本身的景色也就这样，很大就是了。据说神奇峡湾会更加壮观，不过这就需要坐船过夜才能到了。
皇后镇 最后就到了皇后镇，皇后镇的各项活动就非常多了，但是我们基本都没有参加，去了山顶玩了卡丁车，山顶的自助餐又贵又不好吃，卡丁车反正哪里都一样，跳伞没敢跳，不然应该挺好玩的。
皇后镇主要就是休息了，很有意思的是我们住的地方的湖边看到了黑天鹅，第一天出门没带相机看到的，第二天去看就不见了。（我们住的地方就在皇后镇机场所在的那个镇子边上）
格林诺奇 从皇后镇出发可以到格林诺奇，之后再往下开就没有成形的公路了，据说到天堂镇需要可以涉水的车子，我们就没继续往下开。格林诺奇那边有一些步道，森林还是很漂亮的，一路上景色也是金黄色的，我非常喜欢。
后记 拍摄全程用 a7r2 加上 FE352.8ZA（其实还是有一个变焦镜头方便&amp;hellip;）
没有在奥克兰玩一天也是有些遗憾，但是其实新西兰的城市也并没有太多可以逛的，北岛有一个更大的萤火虫洞但蒂阿瑙的也够了，至于地热公园就指望者以后去黄石了，北岛的海岸线没看，不过在澳大利亚大洋路开过了一圈也就没再走海边路线（关键穿越东西岸不太方便又有些距离太长）所以新西兰基本上是游览完成&amp;hellip;&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RSP1:基本设置</title>
      <link>https://caiyy17.github.io/posts/computer/rsp1_%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E8%AE%BE%E7%BD%AE/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://caiyy17.github.io/posts/computer/rsp1_%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E8%AE%BE%E7%BD%AE/</guid>
      <description>前言 又折腾买了个树莓派，正好右 32g 不用的 tf 卡，就准备来玩玩看可以做些什么。
安装系统 网上教程乱七八糟，最后还是官方文档比较清楚，下载系统解压后使用 etcher 烧录至 tf 卡，然后插入树莓派就可以启动了。
连接树莓派 先在根目录下加一个空白的名为 ssh 的文件让树莓派支持 ssh 连接，然后将电脑和树莓派通过网线相连。获取树莓派 ip 地址：
ping raspberrypi.local 然后就可以 ssh 连接这个树莓派，用户名&amp;quot;pi&amp;quot;，密码&amp;quot;raspberry&amp;quot;。接下来使用
sudo raspi-config 进行基础设置，更改密码，地区设置（加入 zh-CN UTF8 支持，但个人依然只有 en-GB UTF8 作为默认语言），允许 ssh，扩展储存（高级设置里扩展储存选项）
然后安装 vim，zsh 等常用的软件。
更换清华源 sudo nano /etc/apt/sources.list //注释掉原来的，加入 deb http://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/raspbian/raspbian/ stretch main contrib non-free rpi deb-src http://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/raspbian/raspbian/ stretch main contrib non-free rpi //保存退出，然后 sudo nano /etc/apt/sources.list.d/raspi.list //注释掉原来的，加入 deb http://mirror.tuna.tsinghua.edu.cn/raspberrypi/ stretch main ui deb-src http://mirror.tuna.tsinghua.edu.cn/raspberrypi/ stretch main ui 就可以更新了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Markdown3:配合Pandoc</title>
      <link>https://caiyy17.github.io/posts/computer/md3_%E9%85%8D%E5%90%88pandoc/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://caiyy17.github.io/posts/computer/md3_%E9%85%8D%E5%90%88pandoc/</guid>
      <description>前言 从 Md1 到 Md2，基本的 Markdown 写作以及没有问题了，然后就会想用 md 解决其他的事情了，比如写学术论文，Latex 写起来太费劲了，公式还是 word 比较方便。
Pandoc 是一个开源的万能文档转换软件，可以在 pdf，md，word，html 之间转换文档格式。而装了 vscode-pandoc 后可以直接在 vscode 中使用，但是每次只能用同样的命令行参数，否则只能在终端中使用。
安装 直接 brew 安装即可，还要安装 pandoc-citeproc，vscode 插件也是一键安装。
然后是配置，word 不需要配置，html 需要配置命令行参数，在设置的 string 里面填入就行。
html 参数 --standalone --self-contained --css pandoc.css 以上转换命令中选项含义介绍如下。
 “–standalone”：为目标格式文件增加合适的“header”和“footer”。如果目标格式是“HTML”，那么通过该选项可解决“由于未设置合适的字符编码，而导致的乱码问题”。 “–self-contained” ：如果目标格式是“HTML”，那么可得到如下效果：在转换得到目标 HTML 文件的过程中，会将依赖的“脚本，CSS，图片，视频”等文件的内容内嵌到目标 HTML 文件中。 “–css pandoc.css” ：使得目标格式文件最后使用“pandoc.css”文件作为 CSS 文件，否则，使用默认的 CSS 文件。  PDF 参数 pdf 需要 latex 的支持，mac 可以装 Mactex，Win 有 texlive（不过要配置环境变量）
然而当你尝试的时候就会有各种 bug，网上也有解决方案，但都不是很漂亮，所以我就放弃了这个选项&amp;hellip;&amp;hellip;
所以 最终我选择了把 md 转为 word 然后可以使用 word 的公式编辑器编写公式&amp;hellip;&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>巧克力</title>
      <link>https://caiyy17.github.io/posts/eating/%E5%B7%A7%E5%85%8B%E5%8A%9B/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://caiyy17.github.io/posts/eating/%E5%B7%A7%E5%85%8B%E5%8A%9B/</guid>
      <description>前言 也不知道从什么时候开始，突然对巧克力有些兴趣，于是就稍稍了解了一下巧克力，以及它的制作过程。总而言之，巧克力从可可豆开始，需要经过发酵，干燥，然后烘培，研磨加热后形成可可膏（将可可膏的油脂和固体物分离可以得到可可脂和可可粉），最后精炼加入各种配料形成巧克力。
所以巧克力的味道与以上所有步骤都是有关的，总的来说，感觉豆子的产地会决定巧克力的香味种类和口感基调，而发酵程度会决定豆子的风味强烈度，烘培则是在巧克力香气口感和本身豆子的特殊香味口感之间的平衡（其他香味比如花香，果香，以及特殊的水果口感）。
然后我也稍稍记录下了当时品尝各种巧克力时的感受。口感最丰富的还是纯黑的巧克力。
巧克力测评 同牌子单源黑巧 我尝试了两个牌子的不同单源黑巧
   总体口味 Coppeneur Pralus     丝滑 4.5 3.5   巧克力味 3.5 4.5   油脂 4 2   苦味 3 4.5    总体 Pralus 的烘培会更加深一些，而 Coppeneur 比较柔和。
而产地的特点，我略微总结如下，嘛，但毕竟每个人的感觉不一样，最好还是亲自尝试一下&amp;hellip;
   产地 评价     加纳 偏苦无酸，回味干苦，很正   多米尼加 微苦，微妙的果酸   委内瑞拉 醇厚   厄瓜多尔 中苦中酸，回味果酸，回味长   马达加斯加 微苦，中强酸，丰富   佩鲁 焦香，微苦，微酸，苹果香咖啡   印尼 焦香，中苦，回味苦咖啡   几内亚 中强酸，回味酸    个人最喜欢 Coppeneur 多米尼加的 75%黑巧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux1:基本命令</title>
      <link>https://caiyy17.github.io/posts/computer/linux%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E5%91%BD%E4%BB%A4/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://caiyy17.github.io/posts/computer/linux%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E5%91%BD%E4%BB%A4/</guid>
      <description>前言 感觉学一些 linux 的基本命令还是十分必要的，不仅服务器需要，Mac 也会有要求。本文介绍的一些命令，mac 里面应该都有。
关于 Linux 的更多东西，看 ArchLinux 的 wiki 是一个非常好的选择，其中文档比绝大多数教程要好。
Linux 权限 Linux 下有两种用户：普通用户和超级用户。
普通用户：在 linux 下做有限的事情。
超级用户：可以在 linux 系统下做任何事情，不受限制。
切换用户：
su [用户] Linux 权限管理   文件访问者的分类
Linux 把访问者分为 3 类。
 文件和文件目录的所有者：u—User 文件和文件目录的所有者所在的组的用户：g—Group 其他用户：o—Others    文件访问权限的种类
读，写，执行（对文件而言，执行文件；对目录而言，进入目录）
  文件权限值得表示方法
   表示 权限     r–- 只读   -w- 仅可写   –-x 仅可执行   rw- 可读可写   -wx 可写可执行   r-x 可读可执行   rwx 可读可写可执行   —&amp;ndash; 无权限    Linux 中权限数值表示在 chmod 会用到，用三个 8 进制位表示。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VPS1:购买以及设置</title>
      <link>https://caiyy17.github.io/posts/computer/vps1_%E8%B4%AD%E4%B9%B0%E4%BB%A5%E5%8F%8A%E8%AE%BE%E7%BD%AEvps/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://caiyy17.github.io/posts/computer/vps1_%E8%B4%AD%E4%B9%B0%E4%BB%A5%E5%8F%8A%E8%AE%BE%E7%BD%AEvps/</guid>
      <description>前言 对于一个准备完计算机的喜欢折腾的学生来说，拥有一台自己的服务器是十分有必要的，在那上面，可以干许许多多事情。
Github 学生包 相信大家对 github 都不陌生，但 github 上除了代码管理和社区之外，github 提供的学生包也是个非常不错的东西。学生包获取方法就根据提示一步一步来就行，需要学校邮箱。
其中个人暂时用到的有：
 DigitalOcean 上 50 刀的代金券 AWS 上 150 刀代金券 Namecheap 一年的免费.me 域名  这些基本都和 VPS 有关，本文主要介绍 DO 上的 VPS，这个也比较简单。
DigitalOcean 注册 DO，需要用 paypal 或者信用卡向其中充值 5 美金，就可以注册完成了。完成后，在 DO 网站中输入学生包优惠码，会发现账户变成了 55 美金，这样就可以用基础套餐 11 个月了。
然后添加 Droplets，我使用的是 centos，最基础的套餐（5 刀一个月），用校园网的话记得勾选 ipv6，然后 添加一个 sshkey （这一步很重要，不然申请完成后需要再设置这个 VPS 很多步）
然后就完成了基本操作，可以使用电脑连接服务器了。
设置防火墙 DO 提供了十分方便的防火墙设置，可以控制进出开放的端口，然后你可以只开你需要的端口，可以免去在 VPS 里面设置防火墙，甚至可以把里面的防火墙关了。
这里一般会设置几套防火墙，每一套之间是叠加的，就是最终开放的端口是所有防火墙组的开发端口的并集。可以有前段防火墙开发基本端口，然后 ss 防火墙专门开发 socks 协议使用的端口&amp;hellip;&amp;hellip;这个就看自己组合了。
我这边是开了 ssh 使用的 22 端口；网站的 443 和 1080 端口；以及 ss 或者 v2ray 使用的端口（自己设置）。如果不用网站，可以将 443 或者 1080 作为翻墙端口。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VPS2:socks协议以及ss设置</title>
      <link>https://caiyy17.github.io/posts/computer/vps2_socks%E5%8D%8F%E8%AE%AE%E4%B8%8Ess%E8%AE%BE%E7%BD%AE/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://caiyy17.github.io/posts/computer/vps2_socks%E5%8D%8F%E8%AE%AE%E4%B8%8Ess%E8%AE%BE%E7%BD%AE/</guid>
      <description>Socks 协议 Socket Secure(SOCKS)是一个网络协议，可以通过代理服务器来路由客户端和服务器之间的数据包。一个 SOCKS 服务器可以代理 TCP 连接到任何一个 IP 地址，同时为 UDP 的数据包提供一种转发方式。 SOCKS 完成的是 OSI 模型中第五层的工作（会话层，位于表示层和传输层之间）
历史 这个协议最初由 David Koblas 创造，David Koblas 是 MIPS 计算系统的管理员，在 1992 年 MIPS 被 Silicon Graphics 接管之后，Koblas 在那年的 Usenix 安全研讨会上发表了关于 SOCKS 的一篇文章，让 SOCKS 为公众所知。
SOCKS5 协议最初是一个安全协议被用来更容易的管控防火墙和其他安全产品，在 1996 年被 IETF 所批准，并与 Aventail 公司合作开发。
用途 SOCKS 是 Circuit-level gateway（注：Circuit-level gateway 是一种防火墙）事实上的标准
另外一种 SOCKS 的使用方式是作为规避工具，允许流量绕过网络过滤来获得内容，否则就被政府，学校，一些具体国家的 web 服务堵塞。（就是翻墙&amp;hellip;）
而 shadowsocks 就是这样的一款软件。
ss 设置 说这么多，就让我们在服务器上装 ss 吧
配置环境 安装 pip，接着安装 ss。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VPS3:nginx服务与Hexo博客</title>
      <link>https://caiyy17.github.io/posts/computer/vps3_%E6%9C%8D%E5%8A%A1%E5%99%A8%E8%AE%BE%E7%BD%AE%E4%B8%8E%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://caiyy17.github.io/posts/computer/vps3_%E6%9C%8D%E5%8A%A1%E5%99%A8%E8%AE%BE%E7%BD%AE%E4%B8%8E%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</guid>
      <description>前言 一直想做一个个人博客，但又不想在个大博客网站上写，这样很不自由，还不如微信朋友圈（其实主要是感觉 VPS 只用来挂 ss 太亏了，想玩玩&amp;hellip;）但是自己做网站代价很大，而 hexo 便是现成的可以直接挂 blog 的软件，又有丰富的主题科插件。
HEXO 安装 在 Mac 中需要安装 git 和 nodejs，这两个都在 brew 中安装就可以了，brew 安装相关具体可以看 Mac 设置 这篇文章，安装好之后便可以安装 hexo（根据官网来就行）
npm install -g hexo-cli 然后在需要建站的文件夹内：（[folder]为需要建立的文件夹名字）
$ hexo init [folder] $ cd [folder] $ npm install 然后更据提示修改_config.yml 配置文件就行。hexo 的官方文档还是相当详细的。
可以通过 git clone 在 themes 文件夹下安装各种主题，官网有提供一些主题，也可以网上搜，配置同样在各个主题文件夹的_config.yml 中，当然你也可以改动它的 css 和 js。
这里提一下 layout 是用于生成 html 的，比如博客底部的 powered by 相关字段，如果想修改可以进去找 ejs 文件中相关的代码。在我设置过程中我的 theme 生成的 html 对于 about 文件的引用就是不对的（它引用了 about.html 但是 hexo 生成的 about 是在 about/index.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>yubikey1:个人安全与yubikey</title>
      <link>https://caiyy17.github.io/posts/computer/yubikey1_%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%AE%89%E5%85%A8/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://caiyy17.github.io/posts/computer/yubikey1_%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%AE%89%E5%85%A8/</guid>
      <description>个人安全问题 如今网络十分混乱，各种信息极其容易被窃取（比如说斯诺登事件），加密和认证就显得极其重要，而 yubikey 就是这样一个简易的设备（支持 OTP、公钥加密签名、U2F 协议）。
yubikey 来自 wiki：YubiKey 是由 Yubico 生产的身份认证设备，支持一次性密码（OTP）、公钥加密和身份认证，以及由 FIDO 联盟（FIDO U2F）开发的通用第二因素（U2F）协议。它让用户可以透过提交一次性密码或是使用设备产生的公开/私密金钥来安全地登录自己的帐户。针对不支持一次性密码的网站，YubiKey 也可以存储静态密码。Facebook 使用 YubiKey 作为员工凭证；Google 同时为雇员和用户提供支持。还有一些密码管理器也支持 YubiKey。
作为键盘设备（HID） 这是它主要介绍的功能，能够模拟键盘设备向电脑输入一串生成的密码，兼容性最好。其中还包含多种模式：OTP、Static、Challenge-Response、HTOP，
 OTP: KEY_ID+AES(AES_KEY, SECRET, COUNT++)即生成的密码包含明文的 KEY_ID 和对称加密的 SECRET 和计数器。第一次使用前需要把 KEY_ID，AES_KEY，SECRET 提交至验证服务器（Yubico 提供或者自己搭建），之后应用程序每次通过服务器验证密码的可靠性（解码后 SECRET 对应、COUNT 增大（防止重放攻击））。 Static: 静态密码。顾名思义，每次生成固定的一串密码（并没有什么用）。 Challenge-Response: HMAC(SECRET, INPUT)即可以通过 HID 接口给定一个输入，输入 HMAC 的计算结果。输入需要本地代码实现。 HOTP: HMAC(SECRET, COUNTER++)算法与 Challenge-Response 类似，然而使用累加计数器代替了输入，并且 HTOP 是一个标准协议，许多网站和设备都兼容该标准。  在 YubiKey 中包含两个 configuration slot，每一个 slot 可以单独配置以上模式中的其中一种，通过短触和长触来选择输入。
然而以上都是对称加密，也就是说，只要服务器端（验证服务器）的密文被泄漏，所有的信息理论上都可以进行伪造。
U2F U2F 是一个开源的认证标准协议，使用非对称加密算法，在每次需要认证是设备可以对 challenge 信息使用私钥进行签名来完成认证。作为一个开源的标准协议，Google、Dropbox 等网站都支持这种协议的两步验证，然而现阶段浏览器端仅有 Chrome 支持。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>yubikey2:配置和gnupg</title>
      <link>https://caiyy17.github.io/posts/computer/yubikey2_%E8%AE%BE%E7%BD%AE%E5%92%8Cgnupg/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://caiyy17.github.io/posts/computer/yubikey2_%E8%AE%BE%E7%BD%AE%E5%92%8Cgnupg/</guid>
      <description>设置 yubikey 讲完了安全模型，就可以开始设置 yubikey 了
需要设置的有这些：
 次重要密码导入 slot1 Master 密码导入 slot2 yubikey 的 pin（Masterpin） 管理员 8 位 pin（特殊 pin） GPGkey（因为需要备份，我们从外部导入） PIV（Masterpin） U2F  从简单的开始
初始化 下载 yubikey manager，然后打开所有功能。在 OTP 里设置 slot1 和 slot2
U2F 在支持的网站里双重验证下添加 key，然后按一下 yubikey 就行了
PIV 下载 yubikey PIV manager，按照提示设置就行了。
GPG 这个比较复杂，单独出来说。
安装 gnupg 这是个专门用于 gpg 的软件，设置可以参考我 mac 设置那篇文章。
生成要最终导入 yubikey 的密钥 虽然有些 yubikey（比如说我的 4-NEO）不支持 4096 位密码，但主密钥还是可以生产 4096 的，最后只要把子密钥导入就行了。
gpg --full-generate-key Please select what kind of key you want: (1) RSA and RSA (default) (2) DSA and Elgamal (3) DSA (sign only) (4) RSA (sign only) Your selection?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>软件1:电脑常用软件</title>
      <link>https://caiyy17.github.io/posts/computer/%E8%BD%AF%E4%BB%B61_%E7%94%B5%E8%84%91%E5%88%86%E9%85%8D%E5%92%8C%E5%B8%B8%E7%94%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://caiyy17.github.io/posts/computer/%E8%BD%AF%E4%BB%B61_%E7%94%B5%E8%84%91%E5%88%86%E9%85%8D%E5%92%8C%E5%B8%B8%E7%94%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F/</guid>
      <description>前言 本人也装过好多次电脑了，然而每次重装都要重新装软件，所以记录一下我都装了些啥软件，以免以后忘了。
列表 adobe  Ps Id LR Acrobat DC  理工科软件  Clion（有可能 Xcode 的 bug 比较多，配置比较烦，用 Clion 好很多） Xcode（有很多软件会基于 Xcode 才能安装） Anaconda（python 的环境管理器，有了这个就不用 python 不同环境繁琐的依赖管理了） iTerm（命令行） VSCode（万能文本编辑器） LaTeX（论文排版） Git（代码管理） Pandoc（日常格式转换） GeoGebra（几何画板） Matlab（科学计算）  音视频软件  apple FCPX+LPX（音视频制作） Kontakt（软音源）  多媒体  audirvana plus（音乐播放） IINA（视频播放） Bluray player（蓝光播放） Foobar2000（Win/音乐播放） Potpalyer（Win/视频播放） Cyberlink（Win/蓝光播放）  工具   brew（macos 的包管理器）
  VMware (Mac&amp;amp;Win/虚拟机)
  其他小工具
  日常  QQ 微信 百度云 steam chrome Office PPSSPP  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>软件2:VSC</title>
      <link>https://caiyy17.github.io/posts/computer/%E8%BD%AF%E4%BB%B62_vsc%E8%AE%BE%E7%BD%AE%E4%BB%A5%E5%8F%8Atexlive%E8%AE%BE%E7%BD%AE/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://caiyy17.github.io/posts/computer/%E8%BD%AF%E4%BB%B62_vsc%E8%AE%BE%E7%BD%AE%E4%BB%A5%E5%8F%8Atexlive%E8%AE%BE%E7%BD%AE/</guid>
      <description>前言 前面讲的所有软件中，我想重点讲一下 VSCode 这个软件，简直神器，这是微软发布的一款轻量级的编辑器，但拥有非常多扩展功能，而且原生自带 git 支持，非常适合平时写写文章，脚本和轻量级的程序。特别是平时写文章，非常地好用，三大主流系统通用啊！
具体编程累软件安装参见 Mac 篇
安装 按照官网下载就行了，然后可以下载各种插件，都在插件商店里面有，下载完重新加载一下就行，而卸载插件也是一键式的。插件也会分文件夹装在 VSC 生成的一个隐藏文件夹中，不会乱跑，Windows 和 Mac 都在用户文件夹下的.vscode\extensions 里面，当然也可以改目录。
设置 VSC 的设置也是越来越方便了，当然本质还是一个.json 文件，应该一看就可以看懂，设置分三种：用户设置，工作区设置和文件夹设置。
其中用户设置保存在程序中（setting.json 可以通过打开设置，然后查看文件路径得知，这样就可以备份出来了）；工作区设置保存在.code-workspace 文件中，可以自己指定存的地方；文件夹设置在本文件夹下的.vscode\setting.json 里面。
git 打开文件夹后，在 VSC 的 git 那一栏下初始化 git 仓库。然后在集成的终端内输入：
git remote add origin https://github.com/XXX.git git pull origin master 结下来发布时有可能要输入密码，照着做就行。
不想输入密码就：
git config --global credential.helper store 插件推荐  主题  Bracket Pair One Dark Pro Code runner   Markdown  Markdown all in one Markdown-preview-enhanced vscode-pandoc   语言（按需求装）  Latex Workshop   其他  Quick task    Markdown 部分参见我关于 Markdown 的三篇博文。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mac新机设置</title>
      <link>https://caiyy17.github.io/posts/computer/mac%E6%96%B0%E6%9C%BA%E8%AE%BE%E7%BD%AE/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://caiyy17.github.io/posts/computer/mac%E6%96%B0%E6%9C%BA%E8%AE%BE%E7%BD%AE/</guid>
      <description>前言 新的 mbp2018 总算到了，这也是我自己的第一台苹果电脑，自然要熟悉好一会儿，在此记录下我的折腾过程。
基础：系统偏好设置 在设置中，我增加了这些东西
  调度中心：使窗口按应用程序成组
  调度中心：设置触发角（左下角桌面，右下角关闭屏幕）
  节能：屏幕不关闭
  安全与隐私：打开防火墙
  通知：设定哪些程序可以通知
  键盘：文本取消自动纠正与智能引号
  触控板：功能全勾上
  iCloud：功能全勾上
  扩展：&amp;ldquo;今天&amp;quot;中显示的内容
  命令行设置显示全路径
defaults write com.apple.finder _FXShowPosixPathInTitle -bool TRUE; killall Finder   更改截屏保存地址
defaults write com.apple.screencapture location &amp;#34;路径&amp;#34;; killalll SyatemUIserve   Finder 偏好设置
边栏-&amp;gt;全勾上
高级-&amp;gt;勾选&amp;quot;显示所有文件扩展名&amp;quot;和&amp;quot;按名称排序时保持文件夹在顶部&amp;rdquo;
顶部 显示-&amp;gt;显示标签页栏，显示状态栏
在任意文件夹空白处-&amp;gt;右键查看显示选项-&amp;gt;改设置并用作默 可以作用于之后新建的文件夹
目前设置： 排列方式：无；排序方式：名称；显示项目简介；显示图标预览
  文本编辑偏好设置
新建文稿-&amp;gt;格式-&amp;gt;纯文本</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Markdown2:转换及发布</title>
      <link>https://caiyy17.github.io/posts/computer/md2_%E8%BD%AC%E6%8D%A2%E5%8F%8A%E5%8F%91%E5%B8%83/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://caiyy17.github.io/posts/computer/md2_%E8%BD%AC%E6%8D%A2%E5%8F%8A%E5%8F%91%E5%B8%83/</guid>
      <description>前言 为了可以用自己喜欢的排版风格排版 Markdown，需要将其转换成其他有丰富排版功能的格式，最重要的无非是 html 和 tex，本文主要讲 html 的转换。
转至 html 后便可以配合已经编写好的.css 文件，统一排版成自己想要的格式。便可以发布在自己的网站上了。然而自己便携插件还是有些困难，好在有 hexo 或者 markdownhere 等软件和插件的帮助。前者可以帮助我们制作博客，后者可以直接在 chrome 中将 markdown 原文在公众号网站中转换为带格式的文本。
之后就不需要麻烦的公众号编辑器，只需要每次写 Markdown 就行了。
Markdown 对 html 的支持 这里说一下 Markdown 原生对 html 的支持。Markdown 的语法默认有对应的 html 语法，对应如下：(html 闭合部分省略，详细结构可以查 html 相应格式)
   Markdown html     段落（两个换行符） &amp;lt;p&amp;gt;   x 级标题 &amp;lt;nx&amp;gt;   无序列表 &amp;lt;ul&amp;gt;   有序列表 &amp;lt;ol&amp;gt;   代码块 &amp;lt;code&amp;gt;   引用 &amp;lt;blockquote&amp;gt;   分割线 &amp;lt;hr/&amp;gt;   表格 &amp;lt;table&amp;gt;   链接 &amp;lt;a&amp;gt;   图片 &amp;lt;img&amp;gt;   *强调 &amp;lt;em&amp;gt;   **强调 &amp;lt;strong&amp;gt;    而在 Markdown 中也可以自由插入 html 的代码，转换器会在转换的时候保留 html 的代码保持不动（有可能需要设置一下）。例如&amp;lt;br/&amp;gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Markdown1:语法</title>
      <link>https://caiyy17.github.io/posts/computer/md1_%E8%AF%AD%E6%B3%95/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://caiyy17.github.io/posts/computer/md1_%E8%AF%AD%E6%B3%95/</guid>
      <description>前言 本人现在大学生一枚，由于自己作为小白又总喜欢瞎折腾一些东西，所以一直想自己写一些个人博客来记录一下自己的折腾历史，以防以后就忘了怎么操作。
既然是写博客，又不想自己人工排版，第一篇就以 Markdown 的语法开始吧。
Markdown 概述 Markdown 的宗旨便是易写易读，一份 Markdown 的文档就算是直接纯文本形式发布也不会让人看起来别扭，但又可以很方便的进行简单的排版，特别是转成 html 格式在互联网上十分方便。本人就计划用 Markdown 配合 html 与 css 将自己的文章发在微信公众号上。
在这里吐槽一下：
微信公众号的各种排版工具和网站实在是太麻烦了，虽然它们也许可以实现很多非常花哨的功能，但是一点点调整一点点排版十分的反人类（也许也是我不会用&amp;hellip;），又不是做一张海报，我觉得一个非常简洁的工具才是比较好的。
还有 Latex 的编辑效率个人感觉并不高，公式编辑其实 Word 自带的公式编辑器（不是 mathtype）非常快捷，浮动体也很不友好，Word 嵌入式就好很多（虽然有时候占地方，但有强迫症啊&amp;hellip;）大概就只有交叉引用会比 Word 方便了。
吐槽完毕&amp;hellip;
Markdown 语法 好了，我们正式开始。
换行 和 Latex 差不多 Markdown 使用一个空行来换行
例：
这是一个段落这是一个段落 效果：
 这是一个段落
这是一个段落
 当然，Markdown 也可以使用在行末尾加上两个或以上空格加来换行。（其实是在末尾加了&amp;lt;br/&amp;gt;）
这是一个段落（末尾有两个空格）这是一个段落 效果：
 这是一个段落
这是一个段落
 会发现这样的的强制换行间距与空行换行不一样
标题 Markdown 支持 6 级标题，分别用不一样数量的#来标记注意一定要在#后面加空格
例：
# 这是H1## 这是H2###### 这是H6 效果：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://caiyy17.github.io/posts/computergraphics/acg1_%E5%8A%A8%E6%BC%AB%E9%A3%8E%E6%A0%BC%E5%8C%96%E6%B8%B2%E6%9F%93/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://caiyy17.github.io/posts/computergraphics/acg1_%E5%8A%A8%E6%BC%AB%E9%A3%8E%E6%A0%BC%E5%8C%96%E6%B8%B2%E6%9F%93/</guid>
      <description>动漫风格化渲染 【声明】本文内容全部基于个人观察，具体算法细节可能有所不同，也没必要完全相同，毕竟这只是一个 basline，供日后改进使用
原神风格化渲染 选取原神作为 baseline，主要因为本人是原神玩家，同时原神的动漫风格化渲染一定程度上代表了业界主流做法，包含 ramp 采样阴影，屏幕空间边缘光，背向法线外扩描边，ilmMap 控制材质
演示界面为 unity 自带的 shader graph（然而目前 SG 不支持多 Pass，又只能写回 shader），其实用啥软件都可以，没有非常复杂的算法需要依赖于某些高级软件特性（可能获取深度图在某些软件中需要一丢丢工作量）
基础过程 动漫风格化渲染可以从 Unlit 开始：
为了获得动漫的阴影硬边缘，需要依赖于 NdotL，并设定阈值：
如果希望过渡有彩色渐变，就需要依赖于一张 ramp，使用 NdotL 的值采样 ramp（原神采样 ramp 的公式为 saturate(NdotL + 1)，大于一的部分不采样 ramp 直接返回 1，就是那条白黄交界线）：
边缘 边缘光和描边一样，都可以突出主体，原神人物边缘光为屏幕空间法线方向边缘光（叶子边缘光为光源方向），向法线方向偏移采样深度图，深度差大于阈值则使颜色变亮形成边缘光效果，宽度由偏移量控制，形成近似等宽的效果（这是相对于菲涅尔边缘光的优势）：
描边就是背向法线外扩描边，此时模型法线需要使用平均法线。
ilm 为了表现出材质区别，使用 ilm 标记区域，ilm 的通道分配直到现在，基本还是沿用罪恶装备的定义。R 通道表示材质粗糙度用于计算高光（各种高光算法其实都可以）；G 通道表示接受阴影（原神中 0 表示永远为阴影，0.5 表示正常，1 表示永远为亮，原神中阴影色是单独定义的颜色，和 ramp 中最深的颜色是不同的，这样可以在阴影中创造层次）；B 通道表示高光 mask（用于 mask 在 R 通道计算的高光）；A 通道原神中表示采样 ramp 图的第几条：
最终加上描边：
sphere
（不要问我本村线，那种反人类的东西我是不会弄的）
脸部 SDF 阴影 脸部如果使用上述阴影会使得脸部很脏，目前工业界主要使用球形法线和 SDF。球形法线可以使阴影分界线退化为一条线，但是会不能表现面部细节，而 SDF 可以展现面部轮廓，但只能随着光源的水平方向改变阴影（就是太阳高度变化不会引起阴影的改变），这也是原神中采用的方法</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
